<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Atlantic Daily Brief</title>
    <link>https://www.theatlantic.com/</link>
    <description>Daily summaries of The Atlantic articles</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 04:05:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>The Atlantic 每日综述 - 2025年04月09日</title>
      <link>https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250410</link>
      <description>&lt;h1&gt;The Atlantic 每日综述 - 2025年04月09日&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;The Art of the Retreat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普总统突然暂停其全球贸易战计划，尽管盟友将其吹捧为高明策略，但总统本人的言论及内部消息表明，这是迫于经济压力（尤其是债券市场的恐慌）和共和党内部焦虑而做出的退让。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   特朗普政府宣布对除中国外的国家暂停征收高额关税90天，但将对华关税提高至125%。此举被盟友（如Bill Ackman）誉为“交易的艺术”式的策略性调整，旨在孤立中国。
*   然而，特朗普本人承认，他是因为看到市场参与者变得“有点紧张不安”（a little yippy），特别是关注到债券市场“有点反胃”（getting a little queasy）后才改变了策略。
*   据白宫官员和外部顾问透露，债券市场隔夜的负面动向和共和党人日益增长的压力是促使特朗普改弦易辙的关键因素，这为财政部长Scott Bessent等主张采取更具针对性关税策略的官员提供了支持。
*   尽管白宫试图将此举描绘成胜利（惩罚中国、促使他国谈判），但经济评论员（如Charles Gasparino）指出，是债券市场的“内爆”迫使了这次为期90天的“冻结”。
*   在宣布转向前，特朗普还在公开场合（如共和党筹款活动和社交媒体）坚持其关税计划，并敦促党内保持耐心。
*   共和党领导层（如John Thune）公开支持特朗普，但基层议员日益不安，甚至有议员提出立法试图收回国会的关税权力，后被众议长Mike Johnson通过程序性手段阻止。
*   参议员John Kennedy等共和党人建议特朗普放弃普遍关税，转而与盟友达成新协议并针对中国。
*   白宫新闻秘书Karoline Leavitt坚称特朗普并未退缩，而是创造了谈判筹码，并批评媒体“错过了《交易的艺术》”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 19:15 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Supreme Court Doesn’t Need Facts&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 最高法院在 &lt;code&gt;J.G.G. v. Trump&lt;/code&gt; 案的裁决中，虽然阻止了特朗普政府未经法律程序单方面驱逐委内瑞拉人的做法，但其裁决方式（要求通过更严格的人身保护令程序挑战驱逐）以及对案件中残酷事实和人道代价的漠视，显示出一种令人不安的、脱离现实、偏好高高在上的法律理论的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   案件背景：特朗普政府依据1798年的《敌对外侨法》(Alien Enemies Act)，在证据不足的情况下，将约260名委内瑞拉人认定为Tren de Aragua帮派成员，并迅速将他们驱逐至萨尔瓦多臭名昭著的监狱，此举甚至可能无视了地方法院发布的禁止转移令。
*   最高法院裁决：保守派多数意见（除巴雷特外）认为，根据《敌对外侨法》面临驱逐的被拘留者有权获得通知并有机会挑战其驱逐。这是一个对特朗普政府的重大打击。
*   裁决的限制：多数意见规定，挑战必须通过申请人身保护令(habeas corpus)进行，而非原告使用的其他法律机制。这使得诉讼途径更受限（可能需要个案或分区诉讼），且可能将案件置于更保守的第五巡回上诉法院管辖之下。
*   对事实的忽视：多数意见完全没有提及已被送往萨尔瓦多监狱的约260人，也没有理会政府可能无视法院命令的行为。索托马约尔大法官在异议中称此行为“对法治构成非凡威胁”。
*   杰克逊大法官的批评：她指责多数派不愿面对裁决的后果，并将此案与臭名昭著的“是松诉合众国案”(Korematsu)相提并论，后者认可了二战时期对日裔美国人的拘留。她指出，近年来自由派大法官已多次在异议中引用Korematsu案来批评多数派忽视特朗普行为造成的痛苦和对法治的威胁（如旅行禁令案、总统豁免权案）。
*   更广泛的担忧：法院似乎倾向于通过技术性和抽象化的裁决来回避与可能失控的行政部门直接对抗，但这可能无法长久，现实的后果终将显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 17:24 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cost of Chaos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普政府暂停“解放日”关税的举措虽优于原政策，但仍保留了高额关税（对华125%，其余国家10%）并制造了巨大的政策不确定性，这对美国企业、家庭、投资者乃至整体经济都造成了严重损害，而美国并未从中获得任何实际利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   特朗普的关税“暂停”并非胜利：尽管市场反弹，但现行政策依然严苛，关税本质上是国内销售税，最终由美国消费者承担。这将导致物价上涨，损害家庭购买力，并使小企业（如农民）陷入困境。
*   政策反复无常的代价：
    *   &lt;strong&gt;贸易伙伴报复：&lt;/strong&gt; 其他国家对美国商品加征报复性关税，损害美国出口商。
    *   &lt;strong&gt;商业投资停滞：&lt;/strong&gt; 政策的不确定性（今天暂停，90天后可能再变）使企业难以规划（如定价、库存、投资建厂），导致商业支出放缓。
    *   &lt;strong&gt;消费者信心受挫：&lt;/strong&gt; 家庭信心下降，通胀预期上升，人们减少支出，增加经济衰退风险。
    *   &lt;strong&gt;市场动荡与国家信誉受损：&lt;/strong&gt; 股票和债券市场波动反映了对企业盈利和美国政治非理性化的担忧，可能导致美国借贷成本上升。政府的反复无常让人怀疑其未来可能采取更极端措施（如削减社保、操纵数据、突破债务上限）。
*   系统性风险：美联储在稳定物价和维持就业之间左右为难，国会则放弃了对行政部门的制衡。
*   零收益：特朗普政府破坏了贸易关系，提高了进口成本，却没有换来任何让步或好处。美国人无论如何都在承受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 16:50 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump Blinked&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普宣布部分暂停关税，最直接的解读是他迫于市场和国内压力“退缩了”（blinked）。然而，情况更为复杂，他不仅维持了对华贸易战的高压态势，还对加拿大和墨西哥加征了新关税，并进一步强化了其政策的不可预测性，这对商业信心是更大的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   政策突变：在几天市场恐慌后，特朗普突然宣布对华关税增至125%，同时对其他75+国家关税降至10%（为期90天），这反而意味着对之前豁免的加拿大和墨西哥加征了10%关税。
*   “退缩”论：作者认为特朗普虽标榜强硬，但常在压力下让步。金融家Bill Ackman从恐慌转向称赞“交易的艺术”，但并无证据表明特朗普获得了任何回报。
*   国内压力是主因：市场下跌、金融机构警告衰退、债券市场抛售可能是促使白宫转向的原因。特朗普自己也提到人们“有点紧张”（getting yippy）。
*   复杂性：
    *   &lt;strong&gt;立场仍强硬：&lt;/strong&gt; 对华贸易战升级，对加、墨加征新关税，对其他国家仍维持10%关税。
    *   &lt;strong&gt;不可预测性加剧：&lt;/strong&gt; 政策一日三变，使企业无法制定长期计划（如建厂需要数年稳定预期）。
    *   &lt;strong&gt;政策悖论：&lt;/strong&gt; 将关税作为谈判工具依赖于不可预测性，但这恰恰损害了企业所需的稳定性。
*   市场反应与现实：华尔街暂时欢欣鼓舞，认为特朗普退缩了。但这并未改变特朗普的贸易理论基础，企业未来仍将面临同样的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 16:34 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why Trump Paused the Tariffs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普暂停大规模关税的主要原因并非股市下跌或经济衰退风险本身，而是隔夜债券市场的突然恶化，这引发了对类似2008年金融危机的系统性崩溃的恐惧，这似乎是特朗普也不敢触碰的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   触发因素：据福克斯新闻的Charlie Gasparino报道及特朗普本人的间接承认（“人们有点反胃”），是债券市场的负面动向促使了政策暂停。
*   债券市场的重要性：此前利率下降显示投资者避险，但随后突然的资金撤出表明投资者开始担忧美国政府的安全性，这带来了从债务利息升高到全面金融危机的风险。
*   特朗普的底线：这表明相比股市波动或经济衰退，特朗普更害怕无法控制的金融系统崩溃。
*   当前政策状态：虽然暂停了全面升级，但对几乎所有非普京控制国家征收10%关税的政策仍然存在，这比特朗普最初的“解放日”计划更接近其2024年的竞选承诺。
*   遗留政策的危害：这10%的普遍关税仍然有害，它影响无法在美国生产的商品（如咖啡），并提高工业投入品成本，损害美国制造业竞争力。
*   经济前景：尽管市场因“暂停”而反弹，但高盛等机构预测经济增长依然疲软（0.5%），衰退风险仍高（45%），情况仍比他上任时差。
*   “MAGA”世界的解读：特朗普的盟友（如商业部长Lutnick、金融家Ackman）将此举誉为“大师级操作”和“交易的艺术”。
*   “交易”的真相：实际上没有达成任何新协议。特朗普的让步反而让对手知道了他不敢引发全球经济崩溃的底线，杠杆作用有限。
*   未来走向：特朗普可能因受辱而恢复高关税，但更可能在推高物价、压低增长的政策中“混日子”，只要不直接引发对其最富有支持者的即时、大规模伤害，其盟友会容忍对国家造成的巨大损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 15:58 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;There Was Never a Master Plan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普的关税政策混乱且缺乏理性基础，其支持者为之辩护的理由（如“大师级策略”、“必要牺牲”）类似于QAnon式的阴谋论思维，即无视现实、盲目相信领导人有秘密计划。这种脱离现实的狂热可能在遭遇真正的经济冲击时导致危险后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   政策的非理性：文章将特朗普的关税政策描述为近乎“妄想”，包括威胁对近100个国家（甚至无人居住地）征收基于不明公式（可能由聊天机器人计算）的关税，导致市场暴跌和债券危机。
*   现实扭曲的背景：文章将关税混乱置于特朗普第二任期内其他“撕裂现实”事件的背景下（如RFK Jr.领导HHS下的麻疹爆发、马斯克的影子总统角色、ICE随意抓捕学生）。
*   关税作为“现实测试”：关税可能引发的金融崩溃或经济衰退，是对特朗普支持者（尤其是科技界和风投界盟友）信念的终极考验。
*   支持者的反应与辩护：
    *   科技界盟友受损，出现不满迹象（马斯克批评Navarro、Lonsdale温和批评、Ackman先恐慌后称赞“交易的艺术”）。
    *   极右翼影响者和部分福克斯新闻主持人将关税纳入文化战争（牺牲是必要的、不需要消费电子产品、解决“男性气质危机”）。
    *   亲特朗普的科技评论员宣称这是大师手笔（Palihapitiya的“布雷顿森林2.0”猜想、Rabois称批评者患有“关税错乱综合症”）。
*   与QAnon的相似性：
    *   盲目相信特朗普，将其反复无常视为“大师计划”。
    *   解释掉所有矛盾，拒绝接受反驳。
    *   “相信计划”的心态，忽视现实证据。
    *   特朗普本人的信息传递方式（如“不要恐慌”）类似QAnon指令。
    *   承诺一个想象中的乌托邦（如Posobiec的“黄金时代”）。
*   潜在危险：这种基于信仰而非事实的意识形态，在现实（如金融危机）冲击下可能导致类似1月6日的极端反应。支持者（尤其是VC）为维护声誉可能加倍投入幻想叙事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 15:38 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Americans Want to Be Rich&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 美国人普遍渴望积累财富，这种愿望是特朗普赢得2024年大选的重要因素之一，尤其吸引了新的、追求向上流动的选民群体。然而，他推行的关税政策与这种愿望背道而驰，损害了这些选民的利益，并为能够明确支持财富创造的政党提供了机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   核心愿望与政策冲突：参议员Gallego观察到拉美裔男性将赚钱视为骄傲（想买“大皮卡”），而特朗普关税显著增加了此类消费品的成本。政府官员轻视市场反应，但民调显示多数美国人反对关税并担忧经济。
*   财富愿望的普遍性：多数美国人重视金钱，认为努力致富没有错，且富人多靠自己挣得财富。父母更看重子女经济独立。这种愿望体现在各阶层（咖啡师兼职、移民父母夜班、年轻人存首付）。美国人比欧洲人更强调努力工作。
*   现实与趋势：美国家庭净资产中位数创纪录，千禧一代和Z世代比同龄前代人更富裕。
*   特朗普的选民基础：2024年，特朗普不仅巩固了2016年的白人工人阶级票仓，还在移民众多的城市县取得进展，赢得了受生活成本和文化左翼影响的、追求向上流动的年轻、非白人及移民选民。他们更看重经济机会而非进步派议题。
*   共和党内部的矛盾：“阶级战争保守主义”兴起，批评金融化、怀念制造业，与支持高技能移民和科技发展的“科技右翼”及特朗普选民主流意愿（支持高技能移民）冲突。
*   民主党的局限：虽有“丰裕自由主义”声音（如Derek Thompson），但民主党受制于工会等倾向保护主义的利益集团，难以全力拥抱财富创造。
*   政治机遇：两党都存在“稀缺心态”。一个能够理直气壮地支持自由贸易、去监管化、能源开发等促进财富创造议程的政党，将能赢得渴望致富的广大美国中间选民。特朗普若不抓住此机会，可能失去这批支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 11:38 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump Is Burning Down the House&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普的关税政策非但未能实现其声称的重振美国制造业的目标，反而通过制造混乱、提高成本、疏远盟友等方式，对美国经济和制造业基础造成了破坏，如同试图通过放火烧屋来重建房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   房屋重建的比喻：文章用一群声称重建房屋却在放火、砸窗、喷洒有毒废料的工人来比喻特朗普政府的经济政策。
*   承认问题存在：美国制造业确实面临挑战（就业份额下降、工业产出停滞、汽车股表现平平、关键高科技领域落后、依赖他国芯片），中国制造业实力增强。
*   合理的应对策略（对比）：本应采取公共补贴、与盟友合作扩大供应链、制定清晰长期的贸易规则（类似拜登的CHIPS法案）来鼓励投资。
*   特朗普的实际做法（破坏）：
    *   反对CHIPS法案。
    *   疏远盟友：对墨西哥、加拿大、欧洲国家加征关税，威胁加拿大。
    *   制造混乱：政策缺乏明确性，无人知晓未来关税制度，打击了投资信心。
*   对制造业的具体损害：
    *   金融市场受阻：“裂缝正在形成”的贷款市场，“信贷市场瘫痪”（彭博社）。
    *   行业受创：密歇根汽车供应商因零部件（铰链、支架、铝）价格上涨而受损（华尔街日报），无法吸收成本。底特律-温莎地区成失业重灾区。
    *   供应链中断：本应豁免的墨、加汽车及零部件在边境仍被征收25%关税，导致运输停止，影响最终组装（金融时报）。
*   自相矛盾的辩护：
    *   声称目标是降低利率（财长Bessent），但国债收益率反而飙升。
    *   声称要对抗侵蚀制造业和金融体系的敌人（经济顾问Miran），但其政策本身就在损害制造业和金融体系。
*   结论：特朗普的政策是在“从内部围攻”，破坏其声称要拯救的对象。如果这就是“拯救”，那么“摧毁”会是什么样子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 11:15 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Treating Friends Like Enemies&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 本期播客节目中，David Frum 严厉批评特朗普的关税政策是基于非理性思维的灾难性举措，损害了美国经济和国际声誉，并疏远了盟友。前白宫幕僚长拉姆·伊曼纽尔（Rahm Emanuel）在访谈中对此表示赞同，认为关税是“乌龙球”，对比了当前混乱与2008年金融危机时的合作，强调应投资于美国人民而非采取破坏性关税，并对2024年民主党竞选策略及未来选举的公正性表达了看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;David Frum的观点:&lt;/strong&gt;
    *   播客宗旨：提供理性对话，反对极端言论。
    *   关税是灾难：造成巨大股市损失（$6T），玷污美国信誉，破坏供应链，滋生腐败。
    *   关税的本质：既是消费税也是生产税，层层加码提高成本。
    *   辩护理由荒谬：增收（数字不符）、谈判（与增收矛盾，无协议达成）、抗衡中国（却疏远所需盟友）、降息（用衰退降息非良策）。
    *   特朗普的错误认知：执着于双边贸易顺差。
    *   盟友视角：美国变得不可预测、不可信赖，将寻求战略自主。加拿大等盟友感到被背叛。
*   &lt;strong&gt;Rahm Emanuel的访谈要点:&lt;/strong&gt;
    *   关税是“乌龙球”：给中国解套，使美国成为众矢之的。
    *   对比2008-09危机：当时布什与奥巴马政府平稳过渡、两党合作、国际协调，充满信任与爱国主义；现在则完全相反。
    *   盟友反应：充满敌意，信任丧失，将长期设计绕开美国的经济联系（如中日韩合作、三星与中国公司交易）。日本感到投资美国是错误。
    *   关税无理论基础：纯属报复和愤怒。
    *   解决不平等：应投资于美国人和美国本身（尤其是教育，如芝加哥的免费社区大学、升学规划等），而非关税。
    *   教育反思：NCLB和Race to the Top曾有成效，但过度测试和缺乏问责导致退步；COVID学校关闭是“愚蠢的”；需加强教学时间、干预、出勤管理；禁止校内手机。
    *   2024年民主党失利教训：经济是关键，哈里斯竞选初期聚焦经济效果好，后转向“民主”议题是错误；深层原因是民众对建制派的不信任（源于伊拉克战争、金融危机处理、COVID应对）。
    *   未来选举公正性：75%信心，但担忧外国（中、俄、伊、朝）干预，因特朗普削弱网络安全、与敌对国家“结盟”而加剧。
*   &lt;strong&gt;总结:&lt;/strong&gt; 播客批评了特朗普关税政策的破坏性及其背后的非理性，并通过伊曼纽尔的视角强调了合作、信任以及对内投资的重要性，同时反思了政治失误和未来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 10:30 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Only Way to Stop the Financial Crisis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 由特朗普“解放日”关税引发的经济放缓和金融动荡（特别是美国国债市场的“无序清算”）是完全不必要的、由“怪诞意识形态”驱动的危机。常规的货币和财政政策无法解决根本性的信任缺失问题，唯一有效的解决办法是白宫彻底放弃关税政策并做出可信承诺，或者国会行使权力进行干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   危机性质：当前的经济放缓和金融动荡是人为制造的、基于错误意识形态的危机。
*   市场动荡严重性：股市抛售（$5T）是对关税损害的理性反应。更严重的是，通常作为避风港的美国国债市场出现价格暴跌、收益率飙升（暗示违约风险增加），分析师称之为“无序清算”，堪比1982年衰退时期，“有些东西已经坏了”。
*   债券市场动荡原因推测：可能是对冲基金在安全资产上的高杠杆押注面临追加保证金，导致市场流动性紧张。
*   传统政策局限性：美联储提供流动性或国会刺激经济，会加剧关税已引发的通胀；而紧缩政策则会打击就业。关键是这些政策无法恢复投资者对美国政治体系和政策理性的信任。
*   唯一解决方案：白宫必须放弃关税政策，并可信地承诺不再实施此类政策；如果白宫不作为，国会需要介入，重新主张其权威以制止行政部门对公众的伤害。（作者对此不抱希望）
*   特朗普政府的误判：似乎在赌注于普通民众比华尔街更能承受冲击、减税和去监管能拯救经济、以及能够与被突袭的国家谈判达成协议。
*   特朗普的固执：作者认为特朗普无视市场信号、外国领导人、企业CEO、债券市场、法院裁决和民意调查。
*   国会的角色：国会有权推翻关税，阻止对美国政府的破坏，但作者称其为“懦夫”，是抵御“无知暴君”的最后一道防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 10:15 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump Has a Screw Loose About Tariffs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 特朗普旨在通过关税将制造业（如iPhone组装）迁回美国的计划是基于对现代生产方式的根本性误解。关税会在供应链的每一个环节增加成本，最终导致美国生产的商品价格更高、质量更差，并在国际上失去竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   例证引入：引用商务部长关于将“拧小螺丝钉”的工作带回美国的言论。
*   iPhone螺丝（五角星形螺丝）案例分析：
    *   现状：几乎全在中国制造。
    *   选择1：继续进口中国螺丝，支付高额关税。结果：增加iPhone成本，使中国有能力进一步加税或限制出口。
    *   选择2：在美国生产螺丝。结果：需要巨额投资、新技术、新工人，耗时长，且成本依然更高。
*   成本叠加的“无限回归”：
    *   美国螺丝制造商需要金属（被加征关税）。
    *   金属需要涂层（可能进口，被加征关税）。
    *   生产螺丝的机器本身由钢铁等材料制成（被加征关税），其零部件也可能进口（被加征关税）。
    *   结果：特朗普的关税政策打击了美国本土的设备制造商，使其成本上升，最终可能被能免税生产的外国竞争对手取代。
*   关税的双重打击：关税不仅是消费税，更是生产税，它提高了美国公司在生产过程中所需零部件的成本。
*   汽车制造的例子：即使在美国制造汽车，也无法避免对进口钢材、玻璃、织物、音响等部件支付关税，导致最终产品质次价高。
*   最终产品的连锁效应：即使美国成功生产出完全“美国制造”的设备（如手机），其高昂成本也会转嫁给所有使用这些设备的美国企业，使整个美国经济在全球竞争中处于劣势，如同穿着“负重背心”赛跑。
*   对辩护者的批评：认为“等等看”的说法是自欺欺人。
*   结论：特朗普的贸易策略是基于对产品制造和市场运作方式的“故意拒绝理解”，这种想法本身就有问题（“脑子里的螺丝松了”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 07:32 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;America Is Backsliding Toward Its Most Polluted Era&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 尽管美国空气质量在过去几十年有显著改善，但空气污染（尤其是颗粒物PM2.5）仍对大量美国人构成严重的健康威胁。特朗普政府正在通过放松管制、削减环保署预算和科研投入等措施，可能逆转这些成果，导致空气质量恶化，公众健康受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   空气污染的健康危害：细颗粒物（PM2.5）能深入肺部、血液甚至大脑，引发或加剧哮喘、COPD、呼吸道感染、永久性肺损伤、心脏病、中风、抑郁、焦虑、自杀风险、痴呆、帕金森症等。对胎儿和儿童影响尤甚（影响肺功能、早产、低体重、自闭症风险、认知行为问题、低IQ）。
*   污染现状与死亡率：空气污染每年导致美国10万至20万人死亡，是车祸死亡人数的两倍多。即使空气质量有所改善，相对较低浓度的颗粒物仍具危害。目前仍有至少三分之一美国人生活在空气质量不健康的地区。
*   特朗普政府的行动：
    *   计划撤销拜登时代更严格的PM2.5标准（该标准预计每年可避免4500例过早死亡）。
    *   重新评估发电厂汞和砷排放限制。
    *   暗示现有空气质量改善已足够。
    *   允许企业通过邮件申请污染豁免。
    *   削减EPA人员，可能导致执法不力。
    *   忽视气候变化，加剧野火，进一步恶化空气质量。
    *   削减科研投入，撤销数据，解散EPA环境健康研究部门，制造“有目的的无知”。
*   科学共识与挑战：科学界公认当前水平的颗粒物污染有害。但有保守派智库（如Heritage Foundation）试图质疑空气污染与公共健康之间的联系，攻击观测性研究方法。EPA的因果关系评估方法已被国家科学院确认为科学稳健。
*   个体影响与不平等：空气污染对个体生活造成实际损害（如文中山脉医学中心肺科医生Lee为儿子哮喘而搬家）。但并非所有人都能选择逃离污染。特朗普政府的政策和预算削减尤其损害了旨在解决地域差异的项目。
*   结论：政府将放松管制称为促进“繁荣”，但这实际上是以牺牲公众健康为代价换取的狭隘利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 07:30 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Comic-Book Artist Who Mastered Space and Time&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 著名漫画家Art Spiegelman撰文悼念已故漫画大师Jules Feiffer，强调Feiffer是一位精通运用漫画（作者称之为“comix”，即文字与图像的混合）媒介特性来掌控页面上时间和空间的大师。Spiegelman特别分析了Feiffer的一幅短漫画，说明其如何通过对白、留白（黑色画格代表沉默）和节奏的精准控制来展现这种技艺，并深刻影响了自己对漫画本质的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;"Comix"的定义:&lt;/strong&gt; Spiegelman将漫画定义为文字（co-）和图像（mix）的融合，是一种将时间转化为空间的“混种艺术”。
*   &lt;strong&gt;Feiffer的技艺:&lt;/strong&gt; Feiffer是这种艺术的大师，他总能找到新的方式运用写作和绘画技巧来操控时空。
*   &lt;strong&gt;关键漫画分析 (Bernard 与 Joyce 的对话):&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;画格边框:&lt;/strong&gt; 清晰地划分时间瞬间。
    *   &lt;strong&gt;手写字体:&lt;/strong&gt; 与绘画风格统一，融为一体。
    *   &lt;strong&gt;极简主义:&lt;/strong&gt; 用直线抽象地表示对话气泡的尾巴。
    *   &lt;strong&gt;对话框角度:&lt;/strong&gt; 暗示对话者的关系和情绪。
    *   &lt;strong&gt;文字大小变化:&lt;/strong&gt; 控制音量和节奏。
    *   &lt;strong&gt;黑色画格的运用:&lt;/strong&gt; 代表沉默和停顿，是时序控制的关键。Feiffer曾解释这是喜剧中“时机就是一切”的体现（引用Jack Benny的话）。
    *   &lt;strong&gt;节奏控制:&lt;/strong&gt; 先是三格黑色沉默，后是一格，再是半格，最后是整格沉默引出结尾妙语。
    *   &lt;strong&gt;重复元素:&lt;/strong&gt; 重复的“Joyce?”提问和沉默画格。
*   &lt;strong&gt;影响与致敬:&lt;/strong&gt; Spiegelman认为这幅漫画完美地展示了Feiffer对时序的精妙编排。Feiffer的作品至今仍在页面上“翩翩起舞”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 07:30 ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Catholics Who Have to Worship Somewhere Else&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心论点:&lt;/strong&gt; 教皇方济各于2021年对传统拉丁弥撒（TLM）施加限制，意图维护教会统一，但此举未能成功，反而加剧了天主教会内部的分裂，疏远了一批年轻、虔诚且坚定的传统主义者，并将部分信徒推向了分裂团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键信息:&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;限制措施及其影响:&lt;/strong&gt; 教皇方济各限制举行TLM需获特别许可，禁止在堂区公告中宣传，并要求在教堂主空间之外（如学校储藏室、体育馆）举行。这导致了信徒群体与堂区的物理和情感疏离（如Jessica Harvey的经历）。
*   &lt;strong&gt;教皇的动机与言论:&lt;/strong&gt; 方济各认为TLM常与拒绝梵蒂冈第二届大公会议（Vatican II）改革联系在一起，破坏教会统一。他在自传中批评TLM神父的“炫耀”可能“掩盖精神失衡”，这与他对其他边缘群体的宽容态度形成对比。
*   &lt;strong&gt;TLM的历史与复兴:&lt;/strong&gt; TLM曾是西方教会近1500年的标准仪式。Vatican II后改革引入本地语言、增加平信徒参与等。少数传统主义者坚持旧礼。教皇本笃十六世在2007年几乎取消所有限制，引发了TLM的复兴。
*   &lt;strong&gt;TLM社群特征:&lt;/strong&gt; 美国拥有全球最大的TLM社群，人数虽少（数万人）但极为虔诚，对教会是“高能量燃料”。参与者中年轻人比例异常高（44%在45岁以下），他们被TLM的不变性和历史感所吸引。
*   &lt;strong&gt;传统主义内部的分裂倾向:&lt;/strong&gt; 部分TLM倡导者确实持有分裂观点，批评Vatican II（如勒费弗尔创立的SSPX，维加诺总主教）。网络上也存在激进声音。但多数参与者表示这些人不具代表性。
*   &lt;strong&gt;限制措施的反效果:&lt;/strong&gt; 限制不仅未能促进统一，反而可能强化了传统主义者的身份认同（符合“严格教会”假说），并促使一些人转向SSPX等团体（SSPX在美国的参与人数有所增加）。
*   &lt;strong&gt;信徒的根本动机:&lt;/strong&gt; 对许多参与者而言，选择TLM并非出于政治或反叛，而是因为他们认为这种仪式形式“更容易遇见天主”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025年04月09日 07:00 ET&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250410</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Atlantic 每日综述 - 2025年4月6日</title>
      <link>https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250407</link>
      <description>&lt;h1&gt;The Atlantic 每日综述 - 2025年4月6日&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Wayne Gretzky, Former Canadian Hero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了加拿大冰球传奇韦恩·格雷茨基(Wayne Gretzky)在其祖国地位的显著下滑。曾几何时，他在1988年被交易到洛杉矶国王队时，被视为国家悲剧，引发国民落泪。然而，当他的NHL历史进球纪录（894球）近日被俄罗斯球员亚历克斯·奥维契金(Alex Ovechkin)（895球）打破时，加拿大人的反应却是复杂的，甚至可以说是冷漠。文章认为，这种转变不仅因为纪录被一位普京的支持者打破（这让一些加拿大人，特别是乌克兰难民感到不安），更主要源于格雷茨基本人与加拿大的疏远及其与美国前总统特朗普的紧密联系。特朗普针对加拿大的贸易战和“第51个州”等言论激怒了加拿大人，而格雷茨基对此保持沉默，甚至在与特朗普及其亲信（如Kash Patel）一同观赛时显得亲近。他在加拿大队获胜后分发的带有特朗普色彩的“Be Great”帽子，以及长期居住在美国、与美国政治人物交往甚密的行为，使许多加拿大人不再视他为自己人。公众的负面反应包括称他为“伟大的曾经”（Great Once）、破坏其雕像以及发起请愿要求更改以他命名的街道和场馆。文章指出，尽管其妻子辩称格雷茨基深爱加拿大，但他的行为已让许多国民认为他做出了选择，而他们也做出了自己的选择。格雷茨基的纪录和他的“过失”一样，都是他个人的，其作为国家英雄形象的失落也是他个人的。
原文发布时间: April 6, 2025, 2:15 PM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jack Black Knew Best&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论了最新一期《周六夜现场》(Saturday Night Live, SNL)，认为主持人杰克·布莱克(Jack Black)成功地打破了节目通常与现场观众互动较少的惯例，营造了一种更松弛、更具参与感的氛围。节目开场模仿特朗普的詹姆斯·奥斯汀·约翰逊(James Austin Johnson)巧妙地引用了上周音乐嘉宾摩根·沃伦(Morgan Wallen)引发争议的离场事件（被视为对演职人员不敬及文化战争挑衅），引发现场观众会意的掌声和笑声，为整晚的互动奠定了基调。杰克·布莱克在开场独白中，不仅演唱了关于自己时隔20年回归主持的摇滚歌曲，还走入观众席，与观众近距离互动（如坐在观众腿上唱歌），甚至带来了军乐队，让现场气氛十分热烈。这种参与感延伸到了小品中，如在“One Uppers”小品里，演员们通过打破第四堵墙、直接面向镜头做出夸张的虔诚表情，将观众也卷入了角色间的“美德竞赛”。高潮出现在“周末更新”(Weekend Update)环节，演员艾戈·尼瓦迪姆(Ego Nwodim)扮演“Miss Eggy”评论白宫记者协会晚宴取消某喜剧演员主持资格一事时，与观众进行了即兴的喊话互动。当她发起“这些男人不是什么？”的提问时，观众在她话音未落且未被哔声覆盖前就大声喊出了“Shit!”，这让尼瓦迪姆和主播们都感到惊讶又兴奋。文章总结，正是布莱克带来的活力和对现场观众的积极调动，促成了这个经典的、拉近表演者与观众距离的直播电视瞬间。
原文发布时间: April 6, 2025, 12:20 PM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cabinet Secretary Who Wants His Cookies Freshly Baked&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章披露，美国内政部长道格·伯格姆(Doug Burgum)的领导风格引发了部门内部官员的担忧，这些担忧甚至已上报至白宫高层。据四位匿名知情人士透露，伯格姆的办公室主任JoDee Hanson要求政治任命人员学习使用部门总部的工业烤箱，定期为伯格姆及其客人烘焙新鲜、温热的巧克力曲奇饼干，甚至有一次因饼干不合标准而被要求重做。除了对饼干的特殊偏好，伯格姆团队的其他行为也引起了警惕：政治任命人员曾被指示在一场多道菜的午餐中充当服务员；伯格姆曾动用美国公园警察的直升机进行个人交通（从国家广场附近飞往安德鲁斯空军基地，与特朗普会合搭乘空军一号）；并且有员工因承受不住这些要求而哭泣。消息人士形容伯格姆为“道格女伶”(Doug the diva)，认为他过于关注自己作为次要内阁部门领导的地位。内政部发言人和白宫发言人则驳斥这些说法是“懦夫的诽谤”和“冷酷之人的小题大做”，坚称饼干是待客之道，直升机是安保安排且为确保按时与总统会合，并强调伯格姆工作出色且为人谦逊。文章对比了特朗普第一任期内其他内阁成员（如Scott Pruitt, Elaine Chao, Ryan Zinke）因滥用职权或公款引发的争议。文章还提到伯格姆的富商背景、曾是副总统候选人最终人选之一、以及他希望担任更高调职位的期望。此外，还提及了他要求员工为其办公室壁炉堆柴火（并指导技巧）、移除水瓶标签等其他特殊要求。一位与伯格姆关系密切的顾问则为他辩护，称其为“终极团队型人物”，总是表达感激并提携年轻人。
原文发布时间: April 6, 2025, 11:07 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Photos: Nationwide Protests Against Trump and Musk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一篇图片报道，记录了在美国各地发生的针对特朗普总统和埃隆·马斯克的抗议活动。
原文发布时间: April 6, 2025, 10:07 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;A Hilarious Movie That Understands the South&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本期《大西洋日报》周日文化版邀请助理编辑安妮·乔伊·威廉姆斯(Annie Joy Williams)分享她的文化推荐。她特别推荐了B.J.诺瓦克(B. J. Novak)执导的电影《复仇》(Vengeance)，认为该片是少数能同时捕捉到美国南方的优点与缺点、既搞笑又不冒犯当地人的作品。诺瓦克在拍摄前花时间在西德克萨斯州深入了解当地人和文化，使得影片对南北差异的描绘十分到位，并恰当地致敬了“蜜糖黄油鸡肉饼干”。威廉姆斯还分享了对她意义重大的音乐人迈克尔·马丁·墨菲(Michael Martin Murphey)（与父亲共同的记忆），喜爱的其他电影（《爱乐之城》、《小妇人》、《和莎莫的500天》），欣赏的博物馆展览（阿尔文·艾利舞蹈展），喜欢的歌曲（安静的：The Japanese House, Mt. Joy, Van Morrison；喧闹的：The 1975, Lady Gaga），青少年时期至今仍喜爱的文化产品（迪士尼频道黄金时代的作品）以及现在不再喜欢的（当年的妆容潮流），最喜欢的《大西洋月刊》文章，欣赏的网络创作者（为亚历克斯·库珀(Alex Cooper)的《Call Her Daddy》播客辩护，认为她很精明），以及一首她姐姐写的关于在教堂成长的女孩经历的诗歌。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What a Microscopic Creature Taught Me About Parenting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者分享了她作为母亲在面对气候变化带来的普遍焦虑和育儿压力时的心路历程。起初，面对气候危机的严峻预测和政治上的挫败（如美国退出巴黎协定），她感到无力甚至麻木，难以协调对女儿未来的担忧与拯救地球的宏大压力。育儿的日常琐碎与全球性危机带来的无助感让她难以找到行动的方向。然而，一份圣诞礼物——显微镜，让她得以沉浸在微观世界中，并从中获得了新的视角。她特别着迷于有孔虫(foraminifera, or forams)，一种生存了超过5.4亿年、经历了多次物种大灭绝的单细胞海洋生物。有孔虫通过吸收周围环境的矿物质构建外壳，这些外壳精确地记录了它们生存环境的信息（如水温、含氧量、污染物等），成为研究地球历史和环境变化的宝贵工具。有孔虫高度依赖特定生存环境的特性启发了作者：认识到自身存在的局限性——特定的地点、社区和时间，反而能带来行动力。借鉴有孔虫“立足本地”的生存方式，以及罗宾·沃尔·基默尔(Robin Wall Kimmerer)关于“归化于地方”(naturalized to place)的理念，作者开始将注意力转向身边可触及的世界。她开始参与本地生态恢复（学习控制性焚烧）、与女儿一起清除入侵物种、种植本地野花、在当地河流游泳。通过这些具体的、地方性的行动，她将对女儿的关爱与对地球的关爱结合起来，在有限的范围内找到了意义和能动性，缓解了气候焦虑。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why Is Trump Mad at the Zoo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了特朗普总统下令副总统J.D.万斯清除史密森尼学会（包括国家动物园）中“不当意识形态”的背后原因。由于指令中未明确指出动物园存在何种“错误思想”，作者以“文化政委”的心态亲自走访国家动物园寻找线索。作者观察到，动物园的战略规划提及人类活动对野生动物造成困难，这可能被万斯视为反生育主义；新建的鸟舍虽主打北美鸟类（似有“美国优先”之嫌），但解说牌使用英西双语并颂扬鸟类自由迁徙；火鸡展区的解说牌对比了原住民的可持续狩猎与欧洲殖民者导致物种濒危的历史，可能不符合特朗普希望灌输的“自豪感”；备受关注的新熊猫（来自中国的友好姿态）似乎与政治无关，但有消息称参议员们曾争相要求提前见面，这或许触动了某些未获满足的盟友；气候变化宣传内容温和，集中在亚马逊展馆的一个房间；儿童农场则呈现出理想化的美国乡村景象。作者最终推测，最可能引发保守派不满的是动物园过去几年举办的“国际家庭平等日”活动，该活动有LGBTQ组织参与，被一些人称为“动物园同性恋日”，活动内容包括彩虹冰蛋糕和涉及“气候正义、包容性、酷儿身份认同”的表演。尽管如此，作者认为这些都不足以解释为何动物园会被特别点名，除非政府采取“破窗效应”式的意识形态 policing。文章最后幽默地表示，由于未参观爬行动物馆，无法完全排除那里是“批判性种族理论”温床的可能性，需待万斯团队查明。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What the Comfort Class Doesn’t Get&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，美国社会存在一种基于阶级的隔阂，可称为“阶级隔离”(class apartheid)。一个由出生于经济稳定家庭、通常大学毕业且负债很少的“舒适阶层”(comfort class)主导着教育、招聘、住房、政治等关键体系。然而，这个阶层往往不了解、甚至很少接触生活在不同社会经济阶层的人们所面临的财务困境和压力。作者以自身经历（透支账户引发旧日焦虑）和Oura Ring缺乏“财务问题”压力源选项为例，指出财务焦虑是美国人首要焦虑源（58%），但设计产品的工程师可能对此无意识。舒适阶层主导的系统（国会过半是百万富翁，大学由高薪校长和富豪董事管理，媒体精英多来自顶尖大学）设计出的政策往往脱离大多数美国人（约四分之一生活在月光族状态）的现实。这种脱节导致了社会混乱，例如对DEI和“觉醒主义”的反弹（部分源于精英阶层社会规范的强加），以及特朗普的再次崛起（他利用了人们对生活成本的真实焦虑，而非民主党人可能忽视的“感觉衰退”）。文章指出，财务焦虑会影响大脑功能和健康，使得富裕阶层和贫困阶层在认知和心理状态上存在差异。同时，“阶级失调”(class dysmorphia)现象普遍存在：富人不觉得自己富（百万富翁因亿万富翁的存在而感觉相对贫穷），而大多数人自认为是中产或工薪阶层，导致“中产阶级”一词失去意义。舒适阶层的标志并非财富本身，而是经济上的安全感（遇到紧急情况可求助家庭）。这影响了他们的投票行为（更倾向于基于价值观而非经济担忧投票）。阶级偏见是“最后被社会接受的偏见”，对被视为脱离实际的民主党精英的怨恨助长了政治对立。作者呼吁认识到这种阶级鸿沟，并指出当前的经济困境对工薪阶层影响尤为严重，而决策者和评论员往往隔岸观火。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Chickadee&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一首斯坦利·普拉姆利(Stanley Plumly)的诗歌。诗中，诗人回忆了山雀（Chickadee）的两种场景：玛格丽特(Margaret)在夏天回忆它们飞到她手中吃食的温柔画面，以及诗人在寒冷的阿默斯特(Amherst)透过厨房窗户看到它们在暴风雪中挤满喂鸟器的景象。诗人表达了对“崇高”之物（如翱翔的红尾鹰、变幻的天空）的某种厌倦，转而关注这些微小、脆弱但充满生命力的山雀。诗歌触及了耐心（诗人自认不如玛格丽特）、观察者与被观察者之间的隔阂（“由玻璃构成的分离”）、生命的渺小与温暖（想把小鸟握在手中取暖），以及存在的短暂性（“然后突然消失”）。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cardboard-Carrying Opposition Arrives&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章报道了周六在华盛顿特区及全美多地举行的“放手”(Hands Off)抗议活动，这是特朗普第二任期内首次大规模的反对派示威。此次由左翼团体组织的抗议活动吸引了数以万计的参与者（远超预期），遍布全美50个州及海外多个城市。抗议者手持各式标语牌，表达了对特朗普政府多方面政策的不满，但诉求广泛，缺乏单一焦点。受访者表示，抗议的主要目的并非期望立即改变特朗普或马斯克的想法，而是为了向全国展示反对力量的存在和广泛性，并凝聚内部士气。此次抗议恰逢参议员科里·布克(Cory Booker)发表创纪录的25小时反特朗普演讲、民主党在威斯康星州赢得关键选举、联邦政府大规模裁员以及特朗普关税政策引发市场动荡之后。抗议者表达的担忧包括移民驱逐、劳拉·卢默(Laura Loomer)在白宫的影响力、马斯克对联邦政府的干预、公共卫生倒退、国防官员能力不足、堕胎权受威胁以及普遍存在的对“法西斯主义抬头”和民主倒退的恐惧。一些抗议者对民主党领导层的软弱表示不满（如出现针对舒默的标语）。尽管现场有民主党议员（如Jamie Raskin, Ilhan Omar）发言，但整体氛围显得有些分散，部分区域如同“嬉皮士野餐”。尽管如此，参与者普遍认为这次集结是打破沉默、鼓舞士气的重要一步，希望能像2017年女性大游行那样，激发持续的行动。
原文发布时间: April 5, 2025, 6:30 PM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;My Snail Mucin Is Caught in a Trade War&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了特朗普政府对韩国商品征收25%关税以及废除部分K-beauty（韩妆）出口商使用的海关漏洞，对在美国广受欢迎的韩妆市场造成的冲击。韩妆产品，如先进配方且价格适中的防晒霜（如Beauty of Joseon品牌）和备受追捧的蜗牛粘液精华（snail mucin），因其高性价比、独特成分（如积雪草、米水、人参）以及优于美国本土产品的功效（尤其是防晒技术）而深受美国消费者喜爱。关税的实施将直接导致价格上涨，考验消费者对韩妆品牌的忠诚度——他们是因喜爱品牌本身（韩国的“软实力”体现）而购买，还是主要看重其价格优势。一些消费者已开始囤货，社交媒体上充满担忧情绪。韩妆已成为韩国重要出口产业（去年全球出口额100亿美元，对美近20亿），部分品牌在美国的受欢迎程度甚至超过本土。关税可能迫使部分韩国公司考虑在美国设厂以规避关税，但此举可能削弱韩妆的核心吸引力——即其非美国本土的配方和技术。例如，Beauty of Joseon为美国市场生产的、符合FDA标准的防晒霜版本，就被一些用户认为效果不如原版。文章指出，这场贸易战将检验韩妆在美国市场的真正韧性，以及消费者是否愿意为他们钟爱的“蜗牛粘液”支付更高的价格。
原文发布时间: April 5, 2025, 11:42 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump’s Preoccupation With Tariffs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇简报总结了最新一期《华盛顿周刊与大西洋月刊》(Washington Week With The Atlantic)节目的讨论内容，重点关注了特朗普总统宣布的关税政策及其引发的后果。节目嘉宾们讨论了这一美国国际贸易政策的剧变如何让全球领导人感到困惑，并迫使市场应对其负面影响。纽约时报的David Leonhardt在节目中指出，尽管过去几十年的贸易政策并未像经济学家和两党政客承诺的那样惠及所有工人（尤其是蓝领阶层），但特朗普的关税措施显得“混乱”、“税率极高”且“反复无常”，引发了对成本上升和经济衰退风险的担忧。节目探讨了金融市场动荡可能对特朗普政府产生的影响。参与讨论的嘉宾包括Jeffrey Goldberg, Stephen Hayes, David Leonhardt, Kayla Tausche, 和 Nancy Youssef。
原文发布时间: April 5, 2025, 11:04 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Take Trump Seriously About Greenland&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章强烈呼吁美国公众和决策者认真对待特朗普总统反复表达的获取格陵兰岛的意图。作者认为，这并非特朗普惯常的随口说说，而是已进入白宫实际规划阶段的政策目标，丹麦方面似乎也已认真对待。特朗普不仅公开宣称“无论如何都要得到它”，派遣副总统万斯作为不受欢迎的使者前往格陵兰，还拒绝排除使用武力（这将是针对北约盟友丹麦的侵略行为）。文章强调，强行夺取格陵兰将违反美国宪法（总统无权随意攫取他国领土）和国际法（联合国宪章禁止侵略战争），与普京入侵乌克兰无异。如果特朗普下达非法命令（如军事占领格陵兰），将可能引发美国自内战以来最严重的军政危机，因为高级军事指挥官有道德和法律义务拒绝执行非法命令。作者还指出，即使特朗普不下达直接的非法命令，也可能通过貌似合法的军事调动（如利用基地协议向格陵兰施压）来达到目的，这将使军方难以拒绝。鉴于特朗普已解雇多位提供独立法律意见的高级军事律师，且法院通常不愿介入此类事务，国会必须介入，防止军方陷入困境。文章最后警告，由于特朗普言论的反复无常，人们已习惯于不认真对待他的话，但这可能导致在为时已晚时才意识到其政策的真实危险性。
原文发布时间: April 5, 2025, 10:16 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Laura Loomer Is a Warning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，极右翼、以公开偏见著称的煽动者劳拉·卢默(Laura Loomer)近期在特朗普白宫的影响力日益增强，这是一个危险信号，预示着特朗普第二任期政府在极端主义和容忍种族主义意识形态方面已达到新的程度。卢默不仅与特朗普在椭圆形办公室会面，据报道还影响了国家安全委员会(NSC)的人事变动（导致六人被解雇），并被要求列出国务院中“非MAGA忠诚者”的名单。尽管没有官方职位，卢默已成为特朗普的亲信之一。文章回顾了卢默的极端言行历史，包括自称“支持白人民族主义”、称伊斯兰教为“人类癌症”、因批评穆斯林议员伊尔汗·奥马尔(Ilhan Omar)而被推特封禁（后被马斯克恢复）、将自己铐在推特总部门口、以及近期发表针对副总统卡玛拉·哈里斯的种族主义言论。她还参与制造和传播右翼阴谋论（如海地移民吃宠物）并在移民等问题上煽动种族主义情绪。文章强调，卢默是特朗普核心圈中公开表达种族主义和偏见最露骨的人之一。与特朗普第一任期相比（当时白人民族主义者理查德·斯宾塞被切割，与白人民族主义者有联系的演讲撰稿人达伦·比蒂被解雇——尽管比蒂现已被重新雇用），卢默的受宠表明特朗普政府已显著右倾，对极端思想的容忍度大大提高。卢默的存在本身，就是对特朗普政府走向的一个严峻警告。
原文发布时间: April 5, 2025, 9:44 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Slow Progress of Baseball&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本期《奇迹读者》(The Wonder Reader)时事通讯探讨了棒球运动中传统与变革并存的现象。以纽约洋基队今年终于废除实行了半个世纪的胡须禁令为例，文章引出了棒球运动在某些方面缓慢进步的讨论。通讯特别强调了一个至今未变的传统：尽管女性对棒球充满热爱，但她们仍然被排除在严肃的职业棒球比赛之外。通讯推荐了《大西洋月刊》四月刊中Kaitlyn Tiffany的文章《为什么女性不被允许打棒球？》，该文深入探讨了这一性别排斥问题。此外，还推荐了Tiffany关于棒球运动员为何总在吃零食的文章，以及Mark Leibovich关于“魔球理论”(Moneyball)如何改变并可能再次拯救棒球的文章。通讯还提供了其他相关阅读链接，如关于洋基队胡须禁令终结的评论和关于人工智能棒球的思考，以及一些其他文化消遣内容。
原文发布时间: April 5, 2025, 9:24 AM ET&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250407</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Atlantic 每日综述 - 2025年4月7日</title>
      <link>https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250408</link>
      <description>&lt;h1&gt;The Atlantic 每日综述 - 2025年4月7日&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Trump Is Willing to Take the Pain&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，与特朗普的第一任期不同，顾问们发现，总统现在对股市下跌或有线电视新闻的负面报道对其关税政策的反应不那么敏感。尽管华尔街暴跌、经济衰退风险增加、盟友和共和党内部出现反对声音（如参议员克鲁兹担心关税导致中期选举“血洗”），特朗普仍坚持其全球贸易战策略。三位白宫官员和两位外部盟友匿名透露，特朗普认为发动贸易战是重塑美国经济的最佳机会，其承受痛苦的阈值很高，且目前似乎不受政治因素束缚。然而，即使在其团队内部，对于关税的目标也存在广泛困惑：是旨在长期提振美国制造业，还是作为迫使其他国家改变政策的谈判策略？财政部长Scott Bessent表示已开始与日本谈判，而贸易顾问Peter Navarro则称这不是谈判而是国家紧急状态。这种不一致导致了市场混乱和盟友（如亿万富翁Bill Ackman）的担忧，后者警告可能出现“自我引发的经济核冬天”。文章强调，尽管特朗普长期持有支持关税的信念，但他目前愿意冒着政治风险推进该计划，暂时忽视商界领袖的抱怨和对其选民基础的潜在负面影响。
原文发布时间: 2025-04-07T19:40:57-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Just Like the Old Trump&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，特朗普政府第二任期初显的纪律性表象已经破灭，近期的事件，尤其是混乱的关税政策，表明其执政风格仍与第一任期一样混乱、缺乏计划且易于出错。文章以国家经济委员会主任Kevin Hassett关于可能暂停关税的言论引发的市场短暂反弹及白宫迅速否认作为例证，指出政府内部缺乏明确方向。此外，错误逮捕并驱逐受法律保护的马里兰州居民Kilmar Abrego Garcia，以及关税计划本身存在的计算错误和对无人居住岛屿征税等问题，都暴露了政府的无能和混乱。作者批评了那些曾相信特朗普变得“总统化”或有“秘密计划”的观察者和支持者（如Bill Ackman），认为他们忽视了特朗普一贯的行事方式。Ackman从特朗普的坚定支持者转变为对其关税政策的激烈批评者，警告可能导致“经济核冬天”，这被视为富裕阶层开始认识到自身也可能受特朗普政策负面影响的例证。文章强调，特朗普正在实施他竞选时所说的政策，其混乱和潜在危害不应被低估。
原文发布时间: 2025-04-07T17:32:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;‘A Path of Perfect Lawlessness’&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章聚焦于特朗普政府错误驱逐马里兰州居民Kilmar Abrego Garcia至萨尔瓦多臭名昭著的CECOT监狱一案，及其引发的法律和宪法争议。作者认为，尽管政府承认驱逐是“行政错误”，但其坚持联邦法院无权命令将其接回的主张，开创了一个危险的先例。如果此论点获胜，政府可能在没有正当程序的情况下流放任何人（包括美国公民），然后以“错误”为由推卸责任。文章引用第四巡回上诉法院法官J. Harvie Wilkinson III的观点，称这构成了“一条完全无法无天的道路”。作者指出，Abrego Garcia并无犯罪记录，其案件并非个例，许多被驱逐至萨尔瓦多的人缺乏犯罪记录。文章批评这种做法违反了宪法第五和第十四修正案的正当程序保障，并可能违反第八修正案禁止残酷和不寻常惩罚的规定。作者进一步将此案与罗伯茨法院近期有利于特朗普的裁决（如推翻第十四修正案反叛乱条款、创造总统豁免权）联系起来，认为最高法院的这些行为纵容了行政部门的无法无天。文章最后提及最高法院在一项相关裁决中允许在司法监督下继续驱逐出境，但索托马约尔大法官在异议中警告了将个人置于危险境地的风险。
原文发布时间: 2025-04-07T16:51:17-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;em&gt;The White Lotus&lt;/em&gt; Doesn’t Stick the Landing&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论认为，HBO剧集《白莲花》第三季的结局未能成功收官。尽管本季以泰国为背景，引入佛教哲学思考，节奏较慢，试图探索更深层次的主题，但结局却回归了该剧的原有模式，显得仓促、可预测且令人失望。作者批评结局为了制造冲击而牺牲了角色发展和主题深度，例如Rick的角色弧光（从寻求复仇到短暂平静）被一场缺乏铺垫且迅速展开的枪战所抹杀，其与父亲Jim关系的揭示也显得突兀。同时，Tim Ratliff一家的潜在悲剧（谋杀-自杀）被草草化解，缺乏情感冲击力。相比之下，剧中三位中年女性朋友（Jaclyn, Kate, Laurie）关于友谊的感人独白虽然是亮点，但被淹没在过多的情节冲突中，其分量被削弱。文章指出，本季试图通过增加角色、集数和悬念来吸引观众，并在网络讨论中获得高收视率，但最终的结局暴露了编剧的不足，未能深化心理探索和人际关系研究，而是选择了简单粗暴的情节轰炸，未能超越前两季。
原文发布时间: 2025-04-07T16:12:20-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Late-Night Experiment That Puts Comedy First&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论了约翰·穆拉尼（John Mulaney）在Netflix推出的新直播谈话节目《Everybody’s Live With John Mulaney》。作者认为，该节目是对日渐衰落的深夜谈话节目形式的一次有趣且成功的实验，它通过优先考虑穆拉尼独特的、有时甚至是荒诞的喜剧而非时事或名人宣传，为这一类型注入了必要的混乱和新意。节目特色包括非传统的环节（如召集扮演威利·洛曼的演员小组讨论现代问题）、古怪的播报员（Richard Kind）、与当周新闻无关的谈话主题、不宣传项目的名人嘉宾以及与观众的直播互动。作者将穆拉尼的风格与约翰尼·卡森（Johnny Carson）等经典主持人以及比尔·马赫（Bill Maher）、克里斯·格哈德（Chris Gethard）等现代创新者进行比较，指出穆拉尼在Netflix平台拥有更多打破常规的空间。文章引用了柯南·奥布莱恩（Conan O'Brien）的观点，强调了这种“有趣优先”的喜剧方法的重要性，认为纯粹的、有创意的幽默本身就具有力量，不必总是服务于“意义”或“推动对话”。尽管节目可能显得有些随意或放纵，但其核心是对喜剧本身的投入，成功地在深夜节目领域进行了有价值的探索。
原文发布时间: 2025-04-07T14:05:57-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What Makes Modern Measles Outbreaks Different&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，当前的美国麻疹疫情呈现出与以往不同的特点：不仅儿童，越来越多的未接种疫苗的成年人也正在感染麻疹。虽然疫情爆发模式（如始于疫苗接种率低的社区）部分符合传统，但成年病例（如新墨西哥州半数病例涉及成人）和死亡（如报告的第二例儿童死亡）的增加是一个令人担忧的新趋势。专家警告，由于疫苗覆盖率下降，未接种疫苗的儿童可以在不接触病毒的情况下长大成人，但一旦成年后感染，麻疹会变得更加严重和致命。麻疹的风险呈U型曲线，对5岁以下儿童和成年人（尤其是年龄较大者）最为危险，成年人并发症（如肺炎、脑炎）发生率更高，住院率是学龄儿童的2-3倍。历史案例（如1951年格陵兰）和近期疫情（如1988-90年洛杉矶、2014-15年迪士尼）都证实了成年人感染麻疹的严重性。此外，麻疹引起的“免疫失忆症”（破坏免疫记忆细胞，使人易感其他疾病）可能对成年人的影响更严重。文章强调，美国麻疹疫苗接种率已降至接近群体免疫阈值，这增加了大规模爆发并威胁未接种成年人的风险，美国可能因此失去2000年实现的麻疹消除状态。
原文发布时间: 2025-04-07T10:51:41-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trade Will Move On Without the United States&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，特朗普总统推行的广泛关税政策不仅将损害美国家庭、企业和投资者的利益，还将摧毁美国全球力量的一个支柱，导致美国在国际上进一步孤立。特朗普政府对几乎所有国家征收10%的进口关税，并对中国、日本、欧盟等国加征惩罚性关税，声称是为了报复“外国骗子”并重振美国制造业。然而，作者指出，这种政策基于对贸易的错误认知，忽视了全球化带来的好处（如降低商品成本、促进全球经济联系）以及贸易壁垒的负面影响（如抬高物价、引发他国报复、减缓经济增长）。文章反驳了关税能迫使工厂回流美国的观点，指出成本、劳动力和专业技能等因素使得大规模回流不切实际。更重要的是，这种单边主义和经济胁迫行为将破坏美国作为全球经济秩序倡导者的信誉，疏远盟友。文章警告，当美国退出全球贸易体系时，其他国家（包括中国）将填补真空，继续发展彼此的经济联系，最终世界贸易将在没有美国参与的情况下继续前进，进一步削弱美国的国际地位和影响力。
原文发布时间: 2025-04-07T10:03:24-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;America Has Gotten Coretta Scott King Wrong&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者Jeanne Theoharis通过研究档案资料，揭示了科雷塔·斯科特·金（Coretta Scott King）的自传《My Life With Martin Luther King, Jr.》是由白人男性作家Alden Hatch代笔，并且编辑Charlotte Mayerson明确指示要将焦点放在马丁而非科雷塔身上，塑造一个“女性化、个人化、感伤的”形象。这导致自传未能充分展现科雷塔本人深刻的政治见解和坚定的行动主义。文章强调，科雷塔在遇见马丁之前就已是一位积极的社会活动家，深受家庭背景（在阿拉巴马州拥有土地、遭受白人骚扰和暴力）和教育经历（安提阿学院、进步党活动）的影响。她与马丁的关系从一开始就是政治和智识上的伙伴关系，她对和平、战争和经济问题的关注早于并影响了马丁。科雷塔在蒙哥马利巴士抵制运动中表现出非凡的勇气，并在整个民权运动期间，特别是在反越战和全球和平议题上，常常走在马丁前面，顶住压力公开发声。文章引用马丁本人的话承认科雷塔对他思想的影响。作者认为，科雷塔·斯科特·金长期以来被公众和历史叙述低估，她的真实故事和贡献对于理解金夫妇的伙伴关系以及美国历史至关重要。
原文发布时间: 2025-04-07T07:57:29-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Here Are the Places Where the Recession Has Already Begun&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，特朗普政府推行的关税政策，特别是针对加拿大等国的关税，已经对美国边境地区的经济造成了严重冲击，这些地区可能已经陷入衰退。作者通过采访纽约州北部、密歇根州苏圣玛丽等地的奶农、商会负责人、旅游业者和咖啡店老板，具体描述了关税带来的负面影响：企业生产成本（如饲料、原材料、设备）急剧上升，而收入则因加拿大游客和跨境业务减少而下降。例如，纽约州波茨坦的奶农Nicholas Gilbert收到一份附带2200美元关税的谷物账单，而他无法提高牛奶售价。边境企业面临成本增加和收入减少的双重困境，导致项目推迟、招聘冻结、裁员甚至生存危机。文章批评特朗普政府的关税政策随意、混乱且基于错误的经济逻辑（如认为外国会支付关税），并指出这些政策不仅伤害边境社区，还可能将整个美国拖入一场由自身政策引发的“自愿性衰退”。边境地区的困境被视为美国整体经济未来走向的一个缩影。
原文发布时间: 2025-04-07T07:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why America’s Oligarchs May Regret Their Obedience&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者Masha Gessen将美国科技亿万富翁（如扎克伯格、贝索斯、马斯克等）支持特朗普的现象与俄罗斯寡头在普京崛起过程中的经历进行类比，警告美国富豪们可能重蹈覆辙。文章指出，这些美国商界领袖支持特朗普，表面上是为了保护自身利益（减税、放松管制），实质上是在助长寡头政治，将私人权力最大化。然而，俄罗斯的经验表明，寡头们最初支持强人（叶利钦、普京）以巩固财富，但最终发现自己受制于强人。普京上台后，迅速通过政治手段打压、控制甚至剥夺了不顺从的寡头（如古辛斯基、别列佐夫斯基、霍多尔科夫斯基）的财富和权力，将利益输送给效忠者。普京还系统性地削弱了民主制度，如压制媒体、打击反对派、削弱地方自治、修改宪法延长统治，并利用国家机器和法律体系为政治服务。文章认为，特朗普政府的一些做法（如任命效忠者、攻击法律体系、削弱独立机构、威胁邻国）与普京的策略有相似之处。作者警告，美国富豪们通过支持特朗普来破坏民主治理，最终可能发现自己赋予了一个可以随意打击他们的威权总统权力，正如俄罗斯寡头们在普京治下的遭遇一样。
原文发布时间: 2025-04-07T07:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;How to Defy Death&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇播客文字稿探讨了当前流行的生物黑客（biohacking）和长寿文化现象。播客主持人Yasmin Tayag和制作人Natalie Brennan与阿尔伯塔大学健康法律研究所研究主任Timothy Caulfield教授对话，分析了人类自古以来追求长寿的努力与现代生物黑客运动的异同。Caulfield指出，生物黑客已从早期植入芯片等物理改造扩展到使用各种技术、程序或补充剂来“优化”自身。他认为，许多流行的生物黑客手段（如冷水浴、补充剂）缺乏可靠的科学证据支持其健康或长寿功效，并常常利用“科学剥削”（science-ploitation）——即借用真实科学术语来推广未经证实或可疑的疗法（如干细胞护肤品）。Caulfield建议消费者对革命性健康突破保持警惕，强调已知的健康基础（不吸烟、运动、健康饮食、睡眠、预防措施、社交联系）的重要性。他还讨论了安慰剂效应、对科学研究的信任问题（包括对替代疗法研究不足的看法），以及过度强调个人优化可能削弱对公共卫生的支持。文章强调，应警惕利用人们对健康和长寿的渴望进行营销，并鼓励人们接受科学的不确定性，专注于可持续的健康生活方式和社区建设，而非极端或未经证实的“黑科技”。
原文发布时间: 2025-04-07T05:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;I Should Have Seen This Coming&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;David Brooks在这篇文章中反思了他对美国及其保守主义运动的看法，表达了对特朗普第二任期及其所代表的价值观的深切失望和“道德羞耻”。他认为，特朗普主义代表了保守派内部长期存在的“反动派”（reactionaries）的胜利，这些人相比于真正关心保守主义思想（如伯克、弗里德曼），更在乎冲击左派、追求纯粹权力，其核心是“强者为所欲为，弱者逆来顺受”的欺凌逻辑。Brooks追溯了这一派别的根源，如80年代达特茅斯评论社的行为，并批评了自己和其他保守派知识分子未能足够重视这一趋势。他指出，尽管特朗普利用了工人阶级的怨恨上台，但其政府由精英组成（如Vance, Hegseth, Miller），其政策旨在摧毁制约强权的制度（法治、监督机构）和价值观（基督教的怜悯服务精神），而非真正帮助工人阶级。Brooks将特朗普主义视为一种吞噬一切的虚无主义，它腐蚀了基督教和保守主义的核心原则。尽管对现状感到悲观，Brooks引用历史先例（如杰克逊时代与辉格党的兴起、其他国家的危机后复苏）表达了对美国最终能够克服危机的信心，认为特朗普的过度行为和内在的无能将导致其失败，并呼吁一个类似“辉格党时刻”的公民和政治复兴，强调价值观转变、公民参与和包容性改革的重要性。
原文发布时间: 2025-04-07T05:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wayne Gretzky, Former Canadian Hero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了加拿大人对亚历克斯·奥维契金（Alex Ovechkin）打破韦恩·格雷茨基（Wayne Gretzky）NHL职业生涯进球纪录的复杂反应。作者回忆起1988年格雷茨基被交易至洛杉矶国王队时引发的全国性悲伤，那时格雷茨基是超越体育的加拿大国家象征。然而，如今当一位俄罗斯球员打破这一纪录时，许多加拿大人的反应却是矛盾甚至冷漠的。文章认为，这种转变很大程度上源于格雷茨基近年来与唐纳德·特朗普的密切关系以及他似乎与加拿大的疏远。特朗普对加拿大的敌意言论和贸易战激怒了加拿大人，而格雷茨基在此期间的沉默，以及他参加特朗普活动、在代表加拿大队时表现出的冷淡（如戴上类似特朗普风格的帽子），让许多加拿大人觉得他不再是“自己人”。公众的负面反应包括称他为“伟大的曾经”（Great Once）、污损其雕像、请愿更改以他命名的街道等。文章指出，尽管格雷茨基的妻子为他辩护称他热爱加拿大，但他在美国长期居住、与批评加拿大的美国总统交往的事实，已经改变了他在许多加拿大人心中的地位。因此，格雷茨基纪录的失落，对他而言，可能更多是个人声誉上的损失，而非国家层面的哀悼。
原文发布时间: 2025-04-06T14:15:13-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jack Black Knew Best&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论了杰克·布莱克（Jack Black）主持的最新一期《周六夜现场》（SNL）。作者认为，与SNL通常严格按脚本进行、较少与现场观众互动的风格不同，布莱克的主持为节目带来了更松弛、更具参与感的氛围。布莱克在开场独白中，不仅演唱了关于自己时隔20年回归主持的摇滚歌曲，还走入观众席，与观众近距离互动，甚至让现场乐队加入，营造了热烈的现场气氛。这种参与感也延伸到了小品中，如在“One Uppers”小品里，演员们通过打破第四面墙、直接面向镜头做出夸张表情的方式，将观众卷入了角色间的攀比竞争。这种氛围似乎感染了整场节目，尤其在“周末更新”（Weekend Update）环节，嘉宾Ego Nwodim扮演“Miss Eggy”进行单口喜剧表演时，观众反应异常热烈，甚至在她进行呼喊应答互动时大声喊出了未经审查的词语，引发了主持人和演员的真实笑声。作者认为，正是布莱克积极调动现场观众的策略，促成了这些充满活力的、真正体现“直播”魅力的精彩瞬间，让表演者和观众之间的联系更加紧密。
原文发布时间: 2025-04-06T12:20:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cabinet Secretary Who Wants His Cookies Freshly Baked&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章报道，美国内政部长道格·伯格姆（Doug Burgum）的办公室，特别是其幕僚长JoDee Hanson，被指对下属提出了一系列不寻常的要求，引发了部门内部乃至白宫部分官员的担忧。据四位匿名知情人士透露，这些要求包括让政治任命人员学习并定期使用部门总部的工业烤箱为伯格姆及其客人烘烤新鲜（最好是温热的）巧克力曲奇，甚至有一次因饼干不达标而被要求重做。此外，还有指派政治任命人员充当多道菜餐宴的服务员，以及动用美国公园警察的直升机进行个人交通运输（从华盛顿飞往安德鲁斯空军基地会见特朗普）。消息人士称，这些行为让一些员工感到不安，甚至有人因此哭泣，认为伯格姆过于关注自己作为内阁部长的地位，并将其描述为“歌剧女伶”（diva）。内政部发言人否认了这些说法，称其为“懦夫的诽谤”，并表示饼干是待客之道，直升机是安保安排。白宫发言人也表示支持伯格姆。文章同时提及了伯格姆的商业背景和财富，以及他曾是特朗普副总统候选人之一。文章还对比了其他内阁部长引发的类似争议。一位接近伯格姆的顾问则主动反驳，称伯格姆为人谦逊，注重团队，经常表达感谢。
原文发布时间: 2025-04-06T11:07:03-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Photos: Nationwide Protests Against Trump and Musk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此条目是一个图片集锦，展示了在美国各地发生的反对唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克的抗议活动。由于原文仅提供了标题和发布时间，没有文字内容，因此无法提供更详细的综述。
原文发布时间: 2025-04-06T10:07:45-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;A Hilarious Movie That Understands the South&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是《大西洋日报》周日文化版的一期，由助理编辑Annie Joy Williams分享她的文化娱乐推荐。她推荐的音乐人是Michael Martin Murphey，这与她和父亲的珍贵回忆紧密相连。她喜爱的电影包括《爱乐之城》、《小妇人》(Greta Gerwig版)和《和莎莫的500天》，并特别推荐了B.J. Novak执导的电影《复仇》(Vengeance)，认为该片在幽默的同时，难得地准确捕捉了美国南方的复杂性以及南北文化差异，且向“蜜糖黄油鸡肉饼干”致敬。她还分享了在惠特尼博物馆观看阿尔文·艾利（Alvin Ailey）展览的经历，提及了她喜爱的安静歌曲（如The Japanese House的“Boyhood”）和响亮歌曲（如The 1975的“Love It if We Made It”）。她回顾了青少年时期对迪士尼频道的喜爱，并坦诚现在仍喜欢，甚至参加相关舞蹈课。她还分享了最喜欢的《大西洋月刊》文章、对播客主持人Alex Cooper的欣赏（认为其通过大胆开放赢得了深度访谈的机会），以及她姐姐写的一首关于在教堂成长的女孩经历的诗歌。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What a Microscopic Creature Taught Me About Parenting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者Phie Ambo在文中探讨了作为父母在面对全球气候变化危机时的普遍焦虑和无力感。她发现，日常育儿的琐碎和压力，加上对孩子未来和地球命运的担忧，常常让人感到不知所措。然而，通过圣诞节收到的显微镜和对一种名为有孔虫（foraminifera, or forams）的古老单细胞海洋生物的研究，她找到了新的视角和行动力。有孔虫极其微小、古老且适应性强，它们根据周围环境（水温、含氧量、沉积物等）构建外壳（tests）。这些高度“地点特异性”（site-specific）的生物及其化石记录，为科学家提供了理解地球数亿年环境变迁（如海平面升降、海洋含氧量变化、冰川活动）以及现代环境污染状况的关键信息。作者从有孔虫身上得到启示：正如这些微小生物的存在受限于特定环境，人类也应认识到自身存在的局限性，并专注于可触及的、地方性的行动。她引用Robin Wall Kimmerer关于“归化于地方”（naturalized to place）的理念，强调与所处环境建立深层联系的重要性。最终，作者将注意力转向具体的、地方性的行动——如学习控制性烧除以恢复生态、和女儿一起清除入侵物种、种植本地野花、在当地河流游泳——以此构建一种将照料女儿与照料地球视为一体的世界观，从而在微观世界中找到了应对宏大危机的力量。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why Is Trump Mad at the Zoo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以讽刺的口吻，探讨了唐纳德·特朗普要求副总统J.D. Vance清除史密森尼学会（包括国家动物园）中“不当意识形态”的行政命令。作者扮演一位“文化政委”，走访国家动物园，试图寻找可能触怒特朗普政府的“意识形态”痕迹。文章指出，命令对历史博物馆的要求相对明确（移除“分裂性”、“以种族为中心”的内容），但对动物园的指控却含糊不清。作者在动物园的观察发现：动物园的战略计划提及人类活动对野生动物的负面影响，可能被视为马尔萨斯主义；鸟舍虽有“美国优先”的意味（只展出北美鸟类），但也庆祝鸟类跨国迁徙自由，并有批评殖民者破坏生态的展板（火鸡展区）；气候变化的宣传温和，未点名批评化石燃料公司；儿童农场展区则呈现一派田园牧歌式的美国景象。作者推测，可能的原因或许包括对过去举办的包含LGBTQ+主题的“国际家庭平等日”活动的不满，或是对大熊猫外交的某种政治解读。然而，作者最终未能找到明确的、足以解释该命令将动物园列为目标的“不当意识形态”，从而凸显了该命令应用于动物园的荒谬性。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What the Comfort Class Doesn’t Get&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者Xochitl Gonzalez认为，美国社会存在一种“阶级隔离”，由所谓的“舒适阶层”（comfort class）主导。这个阶层的人通常出生于经济稳定的家庭，能够无债务或少债务地完成大学学业，并在学术界、媒体、政府或政策等有影响力的领域工作。他们往往缺乏与不同社会经济阶层人群的深入互动，对大多数美国人的生活现实存在隔阂。作者通过个人经历（意外透支账户引发的旧时焦虑、健康监测设备缺乏“财务压力”选项）引出论点，指出财务问题是美国人焦虑的首要来源，但这一现实常被舒适阶层忽视。文章批评，这个阶层设计并管理着他们并不真正理解的社会系统（从教育、招聘到选举），导致政策和文化脱节，加剧了社会矛盾，并助长了对精英的反感（如对DEI的抵制、特朗普的崛起）。作者还分析了“阶级变形”（class dysmorphia）现象，即许多富裕或中上层人士不认为自己属于特权阶层，使得“中产阶级”一词变得模糊不清。文章强调，舒适阶层的安全感（有家庭后盾应对紧急情况）使他们更倾向于基于价值观而非经济状况投票，这与许多挣扎于生计的美国人的优先事项不同。最终，这种阶级间的巨大鸿沟和相互误解，正在对美国的政治和社会稳定构成威胁。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Chickadee&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这首诗是斯坦利·普拉姆利（Stanley Plumly）的作品。诗人通过对比描绘了两种关于山雀（chickadee）的记忆场景。一是玛格丽特（Margaret）在夏天回忆山雀如何飞到她手上啄食鸟食的景象，体现了人与自然的亲密互动与耐心。二是诗人在寒冷的阿默斯特（Amherst）冬天，观察到山雀在厨房窗外的喂食器上，尤其是在风雪交加时，它们抖擞羽毛、抱团取暖的画面。诗人感叹自己厌倦了宏大壮丽的“崇高”景象（如盘旋的红尾鹰、变幻的天空），转而关注这些微小生命在严酷环境中的坚韧。他想象可以将一只小山雀握在手中取暖，却又意识到它们的倏忽即逝。诗人反思自己在冬天隔着玻璃观察世界的疏离感，并承认自己缺乏玛格丽特那样的耐心去等待一只鸟儿的亲近。诗歌通过山雀这一意象，探讨了记忆、人与自然的关系、季节带来的不同心境以及对微小事物的关注。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cardboard-Carrying Opposition Arrives&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章报道了周六在华盛顿特区及全美多地举行的“放手”（Hands Off）抗议活动，这是特朗普第二任期内首次大规模的反对派动员。尽管民主党领导层表现相对沉寂，但此次由左翼团体联盟组织的抗议吸引了数万名参与者（远超预期），遍及全美50个州及海外多地。抗议者手持自制标语牌，表达了对特朗普政府多方面政策的不满，包括移民驱逐、劳拉·卢默（Laura Loomer）的影响力、埃隆·马斯克对联邦政府的削减（DOGE）、公共卫生倒退、国防官员的技术无能、堕胎权受攻击等。许多受访者表达了对民主制度现状的担忧（“民主正处于死亡螺旋”），并对民主党领导层（如舒默）的软弱表示不满。尽管抗议诉求多样且略显分散（“放手什么？”），缺乏统一焦点，部分场面甚至如同“嬉皮士野餐”，但参与者认为，活动的主要目的是向全国展示反对力量的存在和广泛性，并相互鼓舞士气。文章指出，此次抗议的时机恰逢参议员科里·布克（Cory Booker）的马拉松式演讲、威斯康星州选举民主党胜利、联邦雇员大规模裁员以及关税引发市场动荡等事件之后，预示着反对声音可能开始集结。
原文发布时间: 2025-04-05T18:30:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;My Snail Mucin Is Caught in a Trade War&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了特朗普政府宣布的全球关税政策对在美国广受欢迎的韩国美容产品（K-beauty）市场可能产生的影响。作者以个人使用韩国蜗牛粘液（snail mucin）护肤品的经历为例，指出K-beauty因其高质量、独特成分（如蜗牛粘液、积雪草、人参）、先进技术（尤其是防晒霜）以及相对美国同类产品更低廉的价格而深受美国消费者喜爱。特朗普对韩国进口商品加征25%关税，并取消了部分K-beauty出口商使用的海关漏洞，这使得K-beauty的价格优势面临威胁。许多K-beauty爱好者已开始囤货，担心产品变得难以负担。文章引用专家观点指出，这将考验K-beauty品牌在美国的“软实力”——消费者是因品牌本身而购买，还是主要因价格优势。部分大型K-beauty制造商已在美国设厂，可规避关税，但多数韩国公司可能会观望政策持久性和市场反应。然而，如果K-beauty在美国生产，可能会失去其“非美国制造”的吸引力，尤其是在防晒霜等领域，因为美国FDA对成分的限制使得美版产品配方可能不如原版。关税最终可能颠覆美国消费者与K-beauty的“恋情”。
原文发布时间: 2025-04-05T11:42:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump’s Preoccupation With Tariffs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇简讯总结了最新一期《华盛顿周刊与大西洋月刊》节目中关于唐纳德·特朗普关税政策的讨论。节目嘉宾们探讨了特朗普政府急剧改变美国国际贸易政策所引发的全球困惑和市场动荡。嘉宾之一、《纽约时报》的David Leonhardt指出，虽然贸易政策未能如经济学家和两党政客长期承诺的那样惠及所有人群（特别是蓝领工人），调整贸易政策本身有其合理性，但特朗普的关税措施是“混乱的、极高的”，并且其政策稳定性存疑，加剧了不确定性。讨论还涉及了金融市场下跌对特朗普政府可能意味着什么。参与讨论的嘉宾包括《大西洋月刊》主编Jeffrey Goldberg、《The Dispatch》编辑Stephen Hayes、《纽约时报》编辑部主任David Leonhardt、CNN高级白宫记者Kayla Tausche以及《华尔街日报》国家安全记者Nancy Youssef。
原文发布时间: 2025-04-05T11:04:06-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Take Trump Seriously About Greenland&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者Tom Nichols认为，唐纳德·特朗普多次公开表示要“以某种方式”获得丹麦领土格陵兰，并且白宫已开始进行相关政策规划，这表明特朗普对此是认真的，美国人不应将其视为玩笑。作者警告，强行获取格陵兰不仅可能违反美国法律和国际法（包括《联合国宪章》禁止侵略战争的规定），也是对北约盟友丹麦的直接攻击。如果特朗普下令美军采取行动夺取格陵兰，这将构成非法命令，因为总统无权随意违反条约、发动侵略战争或侵占他国领土。这将可能引发美国历史上自内战以来最严重的军政危机，因为高级军事指挥官有道德义务拒绝执行非法命令。作者还指出，即使命令本身措辞模糊（如利用基地协议向格陵兰大规模增兵施压），其侵略意图也可能显而易见。特朗普政府解雇了多位提供独立法律意见的军方法律顾问，进一步增加了风险。作者批评公众和媒体因特朗普言论的随意性而未能足够严肃地对待其政策声明，并呼吁国会和美国民众正视特朗普获取格陵兰言论的潜在危险性及其对法律、盟友关系和军事伦理的严重挑战。
原文发布时间: 2025-04-05T10:16:02-04:00*&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250408</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Atlantic 每日综述 - 2025年4月8日</title>
      <link>https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250409</link>
      <description>&lt;h1&gt;The Atlantic 每日综述 - 2025年4月8日&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Due Process for Me, Not for Thee&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，唐纳德·特朗普(Donald Trump)极大地受益于美国的宪法保护，尤其是正当程序权利，但他却试图剥夺他人的这些权利。文章对比了特朗普利用正当程序保护措施（如质疑法官、提出总统豁免权主张、利用其任命的法官Aileen Cannon做出有利裁决）成功拖延甚至规避了对其试图推翻2020年选举和在海湖庄园囤积高度敏感文件的联邦指控审判，与特朗普政府在移民事务中剥夺他人正当程序的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体案例包括：最高法院允许特朗普政府依据1798年的《外国敌人法》(Alien Enemies Act)继续驱逐被指控为帮派成员的人，尽管法院（包括Brett Kavanaugh法官的协同意见）确认司法审查权存在，但将诉讼地点限定在德克萨斯州，Sonia Sotomayor法官在异议中警告这可能导致无法获得律师或及时上诉的个人被直接遣返至危险境地。另一个案例是首席大法官John Roberts暂时搁置了要求行政部门将合法居住在美国、未被指控任何罪行却被错误逮捕并遣送至萨尔瓦多的马里兰州居民Kilmar Abrego Garcia送回美国的命令。政府承认错误但声称因其已在萨尔瓦多关押而无法补救，文章批评这种逻辑意味着政府的错误剥夺了本应属于公民和非公民的正当程序权，甚至可能影响被错误驱逐的美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后强调，美国司法体系倾向于保障公平而非剥夺权利，但特朗普似乎只关心自身的权利。作者质疑，特朗普自身的经历是让他漠视他人权利的原因，还是尽管有此经历仍然如此？并指出，最高法院法官们应该思考是否每个人都能继续享有特朗普所享有的宪法保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T18:36:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trumpworld Makes the Case Against Trump&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，在特朗普(Donald Trump)实施关税政策并引发市场动荡后，MAGA（让美国再次伟大）阵营内部出现了试图理解甚至争论特朗普灾难性决策的现象，但前提是接受特朗普永远正确的信条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点是，MAGA支持者，尤其是那些受市场下跌影响的金融精英，正努力在不直接指责特朗普的前提下，解释当前的经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息包括：
*   &lt;strong&gt;忠诚者的表态：&lt;/strong&gt; 坚定的特朗普支持者，如Fox News主持人Jeanine Pirro和OANN主播Jack Posobiec，公开表示不在乎个人退休账户的损失，表达对特朗普的绝对信任。
*   &lt;strong&gt;金融精英的挣扎：&lt;/strong&gt; MAGA金融家Bill Ackman曾短暂表达失望，认为灾难不可预见，并将原因归咎于自己未能预见到非理性决策，但避免直接批评特朗普。
*   &lt;strong&gt;寻找替罪羊：&lt;/strong&gt; 为了避免指责特朗普，一些人将矛头指向其顾问。Elon Musk通过发布米尔顿·弗里德曼(Milton Friedman)倡导自由贸易的视频，间接批评保护主义，并与特朗普的贸易顾问Peter Navarro发生争执，称其为“白痴”。《华尔街日报》报道Musk的异议时，配图仍是他戴着“特朗普什么都对”的帽子，显示了在MAGA圈内批评的微妙性。
*   &lt;strong&gt;间接批评与奉承：&lt;/strong&gt; Ackman尝试通过指责其他顾问（如Howard Lutnick，后撤回指控）或奉承特朗普（称赞其愿意在事实变化时改变策略，并相信特朗普“用关税取消关税”）来表达不满，同时重申忠诚。
*   &lt;strong&gt;逃避责任：&lt;/strong&gt; 共和党参议员Thom Tillis在听证会上质问美国贸易代表：“如果这（关税）被证明是错误的，我该扼住谁的喉咙？”文章指出，答案永远不会是特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章认为，MAGA圈内的讨论反映了一种困境：既要应对特朗普政策带来的负面后果，又要维护其领袖不容置疑的地位，导致批评只能以迂回、自责或指责他人的方式进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T16:51:37-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bombing the Houthis Won’t Work&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章批评特朗普政府对也门胡塞武装(Houthi rebels)发动的空袭行动（代号“粗鲁骑士行动”，Operation Rough Rider）缺乏明确战略，很可能适得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：特朗普政府对胡塞武装的军事打击，除了满足总统对“迅速无情行动”的渴望外，没有清晰的战略目标和配套的外交或地面计划，很可能无法根除胡塞武装，反而可能使其在政治上更强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;行动背景与规模：&lt;/strong&gt; 自3月中旬以来，美国已投入超过2亿美元的武器打击也门，强度远超拜登政府时期，目标是“彻底消灭”过去18个月以支持巴勒斯坦为由袭击红海船只的胡塞武装，并包括暗杀其指挥官。
*   &lt;strong&gt;军事局限性：&lt;/strong&gt; 文章指出，仅靠空袭难以赢得战争，胡塞武装拥有偏远山区的地理优势，大部分武器可能安全。若胡塞武装挺过空袭，其政治地位和支持基础可能得到巩固。
*   &lt;strong&gt;缺乏地面与外交配合：&lt;/strong&gt; 行动没有地面进攻计划，也未与胡塞武装在国内的众多对手（也门“国际承认”政府等）进行外交接触。甚至，特朗普政府削减USAID援助项目，反而损害了这些潜在盟友。
*   &lt;strong&gt;历史教训：&lt;/strong&gt; 胡塞运动在过去二十年多次遭受重创，但每次都变得更强。其首任领袖Hussein al-Houthi在2004年被杀后，运动迅速找到替代者。暗杀现任领袖Abdul-Malik al-Houthi可能带来短暂胜利，但无法根除该组织。
*   &lt;strong&gt;胡塞武装的威胁与韧性：&lt;/strong&gt; 胡塞武装持续威胁占全球贸易约15%的红海航道，并可能攻击海底数据电缆。其军事能力不断提升，能自制武器甚至出口，近期可能获得氢燃料电池技术提升无人机性能。美军导弹库存已显不足，行动成本可能已超10亿美元。
*   &lt;strong&gt;国际联系与影响力：&lt;/strong&gt; 胡塞武装对反美国家（如伊朗、俄罗斯、中国）的战略价值日益增加。伊朗视其为“抵抗轴心”的重要力量；俄罗斯曾提供武器并险些提供先进反舰武器；中国出售武器部件。胡塞武装利用其在加沙问题上的强硬立场在全球获得支持，并通过会议和宣传扩大影响力。
*   &lt;strong&gt;内部凝聚力（Asabiyya）：&lt;/strong&gt; 文章引用伊本·赫勒敦(Ibn Khaldun)的概念，指出胡塞武装比其敌人更团结，这是其生存和发展的关键。
*   &lt;strong&gt;美国及其盟友的分歧：&lt;/strong&gt; 文章提及“信号门”事件暴露出的特朗普团队内部分歧，以及副总统J.D. Vance对行动的疑虑（认为主要受益者是欧洲），暗示美国内部及与盟友间缺乏统一意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：如果特朗普政府因缺乏战略或内部分歧而放弃，胡塞武装将宣告胜利，其影响力将进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T16:46:19-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Buy That New Phone Now&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了在特朗普政府宣布征收高额关税（特别是针对中国进口商品）的背景下，消费者是否应该恐慌性购买电子产品（如iPhone、iPad）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：尽管关税可能导致电子产品价格上涨，但现在是否是购买新手机或平板电脑的最佳时机尚不确定，且全球供应链的复杂性使得特朗普“美国优先”的制造业回流目标难以轻易实现。同时，这也提供了一个反思过度消费主义的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;关税引发的抢购潮：&lt;/strong&gt; 有报道称，由于担心关税导致电子产品涨价，部分消费者开始抢购苹果产品。
*   &lt;strong&gt;价格上涨的不确定性：&lt;/strong&gt; 关税肯定会增加苹果等公司的制造成本，部分成本可能转嫁给消费者。但经济衰退可能导致需求下降和价格下调，政府也可能为苹果等美国科技公司提供豁免（类似特朗普第一任期）。
*   &lt;strong&gt;全球供应链的现实：&lt;/strong&gt; 文章强调，iPhone等电子产品依赖复杂的全球供应链，涉及多个国家的原材料（如稀土元素、钽）和零部件（屏幕玻璃、处理器）。中国在稀土精炼中占主导地位，台湾是处理器的主要来源地。
*   &lt;strong&gt;制造业回流的挑战：&lt;/strong&gt; 特朗普希望关税能振兴美国制造业（如商务部长Howard Lutnick所言让制造iPhone的工作回流美国，即使是自动化）。但文章指出，在美国本土建立完整的供应链（如稀土开采提炼、芯片制造厂）需要巨额投资、时间，且面临环境挑战和成本问题，最终产品价格会大幅提高。
*   &lt;strong&gt;现有政策与关税的矛盾：&lt;/strong&gt; 拜登政府的《CHIPS法案》已在推动部分芯片制造回流美国，但关税可能通过提高零部件成本而阻碍这些努力。
*   &lt;strong&gt;对科技巨头的影响：&lt;/strong&gt; 关税将影响苹果、微软、英伟达、亚马逊、Alphabet等全球最有价值的美国公司。如果关税损害它们的业务，其合理性值得怀疑。
*   &lt;strong&gt;反思消费主义：&lt;/strong&gt; 文章最后建议，无论价格是否上涨，消费者都应思考是否真的需要频繁升级电子产品。科技公司通过营销策略（如iPhone升级计划）鼓励年度换新，加剧了资源消耗和环境问题。许多现有设备质量提高且更易维修，或许可以延长使用寿命，抵制过度消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：虽然现在购买新手机可能是规避潜在涨价的一种方式（“如果你必须买的话”），但更重要的是认识到全球经济的复杂现实和反思个人消费习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T16:10:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dear James: I Can’t Stop Thinking About Death&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一篇问答专栏文章，读者是一位47岁的男性，他目前生活状态良好（身体健康、关系幸福），但无法停止对死亡的思考和恐惧。他回顾了过去的创伤经历（童年孤独、生父和继父因毒品和酒精去世、亲人离世、20年不健康的婚姻及前妻出轨），认为这些经历可能剥夺了他部分成长期的快乐，并构成了他对过早离世恐惧的核心。他感到这种持续的恐惧令人精神疲惫，询问这种想法是否正常，是否是中年危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专栏作者James Parker回应：
*   &lt;strong&gt;常态化恐惧：&lt;/strong&gt; 47岁男性经常思考死亡是完全正常的，尤其是在中年时期，身体开始发出衰老信号（关节、消化、心脏等）。
*   &lt;strong&gt;幸福的焦虑：&lt;/strong&gt; 当前的幸福生活可能与过去的经历形成反差，让人潜意识里怀疑自己是否值得拥有，从而担心幸福短暂、厄运将至。
*   &lt;strong&gt;应对策略 - 症状化：&lt;/strong&gt; 建议将对死亡的恐惧视为一种心理“皮疹”或症状，而不是一个需要解决的困境。通过说“我的死亡恐惧又发作了”等方式，与恐惧感保持一定距离。
*   &lt;strong&gt;应对策略 - 构建个人哲学：&lt;/strong&gt; 作者分享了自己通过思考、恐慌和摸索，逐渐形成了一套应对紧急情况的、不一定连贯深刻但实用的“神经韧性”。推荐了有助于此过程的书籍（如艾伦·金斯堡传记、马可福音、《存在主义咖啡馆》）。
*   &lt;strong&gt;应对策略 - 关注当下与身体：&lt;/strong&gt; 短期内，建议重新与身体连接，通过运动（爬山）、冷水浴、社交、享受美食（甜甜圈）等方式给身体带来压力和体验。不要过分纠结于过去可能错失的快乐，专注于享受现在的伴侣、自己和活着本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心建议是接受恐惧的常态性，尝试与之保持距离，构建个人的应对哲学，并通过积极投入当下的生活和身体体验来缓解焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T13:00:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;A Truly Macabre &lt;em&gt;White Lotus &lt;/em&gt;Plot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章深入分析了HBO剧集《白莲花》(The White Lotus)第三季中由Jason Isaacs饰演的角色Timothy (Tim) Ratliff的故事情节，认为这是该剧迄今为止探索过的最黑暗、最令人不安的故事线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：Tim Ratliff的故事线，围绕一个濒临破产的男人产生杀害全家（familicide）的念头并几乎付诸行动，深刻探讨了“有毒的男性气质”(poisoned masculinity)和在社会压力下男性可能走向极端暴力的心理过程。作者质疑该剧最终对这一沉重主题的处理方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;情节概述：&lt;/strong&gt; Tim是一位看似成功的富裕家庭男主人，在度假期间得知自己因与涉嫌金融犯罪的商业伙伴有关而面临调查和破产。巨大的压力使他产生杀害妻子儿女后再自杀的念头，并多次幻想、策划（偷枪、研究毒树种子）。
*   &lt;strong&gt;黑暗主题：&lt;/strong&gt; 文章指出，这条故事线直接触及了“家庭灭绝”（familicide/family annihilation）这一现实中令人不安的现象，特别是与“失范型”（anomic）凶手特征吻合——视家庭为成功象征，无法接受地位丧失后家庭的存在。这种行为通常与男性因失败感到“被阉割”的“男性气质危机”有关。
*   &lt;strong&gt;表演与基调：&lt;/strong&gt; 作者赞扬了Jason Isaacs的表演，但对其角色的呈现方式感到困惑，难以判断剧中某些场景（如Tim准备毒杀家人前的讲话）是否意在讽刺或喜剧效果。剧集以写实方式呈现了Tim的暴力幻想，增加了故事的沉重感。
*   &lt;strong&gt;结局处理的争议：&lt;/strong&gt; 尽管Tim最终放弃了杀人计划（打翻了儿子的毒酒杯），且小儿子误食毒物后幸存，但剧集并未展现Tim是否向家人坦白真相，也没有深入探讨他是否真正获得救赎或改变。作者认为，剧集在深入探讨了一个极其黑暗的主题后，最终选择回避其最残酷的可能性，结尾的处理方式（未展示家庭得知真相后的反应）让人感到不安，像是把一个深刻的悲剧当作了又一个关于悲伤启蒙的故事来收尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章认为，《白莲花》第三季通过Tim的故事线大胆触碰了极端暴力和男性危机的议题，但最终的退缩处理削弱了其探讨的深度和严肃性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T12:55:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Will Elise Stefanik Get the Last Laugh?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了共和党众议员Elise Stefanik被提名为美国驻联合国大使后，又在最后一刻被特朗普总统要求撤回提名的事件及其后续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：尽管Stefanik的联合国大使提名被撤回看似是其政治生涯的挫折和受辱，但她本人及其盟友可能将其视为一个机会，利用特朗普欠下的人情来谋求未来更大的政治利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;提名被撤回：&lt;/strong&gt; 在参议院即将确认提名前几天，特朗普致电要求Stefanik撤回提名，理由是众议院共和党微弱多数经不起失去她的席位，尤其是在中期选举和特别选举显示共和党优势缩减的情况下（如佛罗里达州特别选举）。特朗普承诺会给她“一个更大的工作”作为补偿。
*   &lt;strong&gt;Stefanik的反应与策略：&lt;/strong&gt; Stefanik表面上平静接受，并迅速重申对特朗普的忠诚，回到众议院投票支持特朗普的议程（包括她曾反对的税改）。她及其盟友认为，特朗普现在“欠她的”，她需要被“照顾”。
*   &lt;strong&gt;背景与动机：&lt;/strong&gt; Stefanik曾是温和派，后转向支持特朗普，放弃了竞选众议院议长或州级职位的机会，转而争取副总统提名未果，最终选择了联合国大使职位。该职位被视为提升国际形象和未来晋升（如国务卿）的跳板，并附带豪华官邸。
*   &lt;strong&gt;众议院政治博弈：&lt;/strong&gt; 众议院议长Mike Johnson最初就担心失去Stefanik的席位会危及微弱多数，曾试图劝阻特朗普，但未成功。后来由于Matt Gaetz辞职和Mike Waltz被任命为国安顾问（无需参院确认），导致共和党在众议院席位更加紧张，最终促使特朗普撤回Stefanik的提名。
*   &lt;strong&gt;未来的可能性：&lt;/strong&gt; Stefanik及其盟友相信她未来可能获得更高级别的国家安全或情报职位，甚至可能竞选纽约州州长（有望获特朗普支持）。她本人表示对未来“不排除任何可能性”。
*   &lt;strong&gt;批评与质疑：&lt;/strong&gt; 民主党人（如Hakeem Jeffries, Dan Goldman, Joseph Morelle）认为这是Stefanik投靠特朗普应得的下场，并警告特朗普的承诺不可靠。
*   &lt;strong&gt;重返众议院领导层：&lt;/strong&gt; 在特朗普敦促下，Stefanik将重返共和党领导层，具体角色待定。她将支持特朗普的立法议程，特别是延长2017年税改和边境安全拨款的“大而美法案”，尽管她曾因SALT（州和地方税）抵扣限制条款反对过该税改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：Stefanik的提名风波展示了特朗普政府内部的政治算计和众议院共和党脆弱的多数地位。虽然目前受挫，但Stefanik正通过展现忠诚来巩固与特朗普的关系，寄望于未来获得回报。她的最终结局取决于她能否持续获得特朗普的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T11:44:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;How to Prepare for a Recession&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了在美国经济前景因特朗普政府宣布的“解放日”关税制度而变得黯淡（主要投行如J.P. Morgan和高盛大幅提高了经济衰退的概率）的情况下，普通美国人应该如何为可能的经济衰退做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：面对潜在的经济衰退，最重要的个人理财策略是建立财务缓冲，即增加流动性储蓄。具体建议因个人年龄、财务状况和工作稳定性而异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;建立缓冲：&lt;/strong&gt; 核心建议是增加现金储蓄，以应对可能出现的失业、减薪或工时削减。
*   &lt;strong&gt;对年轻且财务状况尚可者：&lt;/strong&gt; 建议不要过度关注401(k)等投资账户的短期波动，继续储蓄。
*   &lt;strong&gt;对储蓄较低者：&lt;/strong&gt; 经济学家David Blanchflower建议尽可能削减开支，尤其是奢侈品消费，甚至可能需要推迟非紧急的必要开支（如房屋/汽车维修、非紧急牙科预约），以确保能应对突发状况（如1000美元的紧急开销）。
*   &lt;strong&gt;对年长者和面临裁员风险者：&lt;/strong&gt; 流动性储蓄尤为重要。Indeed经济学家Cory Stahle强调，可随时动用的现金在困难时期非常有帮助。
*   &lt;strong&gt;对即将退休者：&lt;/strong&gt; Moody's Analytics首席经济学家Mark Zandi建议，应重新评估投资组合风险，确保其符合目标和风险承受能力，并与投资经理沟通。
*   &lt;strong&gt;对富裕者：&lt;/strong&gt; 如果有充足的闲置资金（超出应急储蓄），可以考虑在市场下跌时进行机会主义投资。
*   &lt;strong&gt;储蓄悖论：&lt;/strong&gt; Economic Innovation Group首席经济学家Adam Ozimek指出，如果每个人都同时削减开支并增加储蓄，这本身就可能加速或引发经济衰退（“衰退可能成为自我实现的预言”）。
*   &lt;strong&gt;宏观应对：&lt;/strong&gt; 通常情况下，当足够多的人紧缩开支时，美联储等央行会降息以刺激经济，政府支出也是重要的应对手段。但Blanchflower对当前政府干预的意愿表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：如果特朗普的关税政策全面实施，许多美国人将被迫储蓄和推迟消费。经济收缩时，只能寄望于政府领导人愿意干预改善状况，否则大量美国人可能面临失业的“解放”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T11:35:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Introducing Bracket City: &lt;em&gt;The Atlantic&lt;/em&gt;’s New Word Game&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一篇新闻稿，宣布《The Atlantic》杂志收购并推出了一款名为Bracket City的新文字游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;游戏名称：&lt;/strong&gt; Bracket City
*   &lt;strong&gt;游戏类型：&lt;/strong&gt; 文字解谜游戏。
*   &lt;strong&gt;玩法：&lt;/strong&gt; 玩家通过解决层层嵌套的线索（括号结构）来揭示一个与当天历史相关的特定事实。每个解开的括号会揭示下一个括号的部分内容，形成连锁反应，最终将整个谜题解析为一句话。
*   &lt;strong&gt;奖励机制：&lt;/strong&gt; 玩家根据解谜成功度获得城市主题的等级称号，如“通勤者”(Commuter)、“市长”(Mayor)，最高荣誉是完美解谜获得的“造王者”(Kingmaker)。
*   &lt;strong&gt;来源与团队：&lt;/strong&gt; 该游戏由独立游戏设计师Ben Gross于今年早些时候创作，并迅速积累了忠实玩家群体。Ben Gross将继续与《The Atlantic》的游戏总监Caleb Madison合作，每日创作新的谜题。
*   &lt;strong&gt;发布平台：&lt;/strong&gt; 《The Atlantic》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇新闻稿旨在向读者介绍这款新游戏，并鼓励他们尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T09:45:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Best Way to Understand Val Kilmer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章是对最近去世的演员瓦尔·基尔默(Val Kilmer)的悼念与回顾，强调理解他艺术成就的关键在于关注他即使在微小角色中也能留下的深刻印记，而不仅仅是他广为人知的主演角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：瓦尔·基尔默是一位技艺精湛、不循规蹈矩的演员，他的表演强度、角色选择的好奇心和投入程度超越了普通“电影明星”的范畴。即使在客串或配角中，他也能通过短暂的出场改变影片基调，展现其非凡的塑造力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;基尔默的独特性：&lt;/strong&gt; 文章将基尔默与他的偶像马龙·白兰度(Marlon Brando)类比，认为他同样不“正常”，是一位充满激情和投入的“天才”演员。他致力于探索“自我与角色界限消失”的神秘空间。
*   &lt;strong&gt;超越标签：&lt;/strong&gt; 尽管因英俊外貌和片场冲突常被视为电影明星，且其标志性角色（如《壮志凌云》的Iceman，《大门》的Jim Morrison）与流行文化紧密相连，但基尔默本质上是一位“变形者”，能驾驭多种角色类型（如《盗火线》中的灵魂暴徒，《墓碑镇》中的闪亮枪手，《小贼·美女·妙探》中的讽刺私家侦探）。
*   &lt;strong&gt;小角色的力量：&lt;/strong&gt; 文章重点分析了基尔默的几个客串/小角色：
    *   &lt;strong&gt;《真实罗曼史》(True Romance)：&lt;/strong&gt; 饰演主角Clarence良心的化身——猫王幻影。尽管戏份少且面部模糊，但他通过声音和姿态，塑造了一个既酷又具诱惑力的形象，深刻影响了电影的基调和对男性气概的探讨。
    *   &lt;strong&gt;《歌声不绝》(Song to Song)：&lt;/strong&gt; 客串饰演摇滚歌手Duane。在短暂的出场中，他以近乎疯狂的行为（用电锯破坏音箱、剪头发、挥舞“铀桶”）为影片注入了混乱的能量，展现了其无需借助药物也能演绎癫狂状态的能力。
    *   &lt;strong&gt;《壮志凌云：独行侠》(Top Gun: Maverick)：&lt;/strong&gt; 最后一次银幕亮相，再次饰演Iceman。由于现实中患喉癌导致声带受损，角色也被设定为患癌，大部分时间通过打字交流。文章认为，即使在无声中，基尔默通过眼神依然传达了年轻时的自信与智慧，展现了他仅凭姿态和眼神就能影响影片意义的强大能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：理解瓦尔·基尔默的最佳方式是欣赏他在各种规模角色中展现出的深度、强度和塑造角色的独特能力。他是一位能将自我延伸至角色，通过细微之处传递复杂人性的演员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T07:00:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The New King of Tech&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以Stephen Witt的新书《The Thinking Machine》为引，探讨了英伟达(Nvidia)及其CEO黄仁勋(Jensen Huang)如何将公司从一家游戏显卡制造商转变为价值近3万亿美元、在人工智能(AI)领域占据核心地位的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：英伟达的成功不仅归功于黄仁勋的远见卓识和冒险精神，也得益于硅谷独特的创新生态系统，包括自由的人才流动、政府与大学的研发投入、独立的芯片代工模式以及资本市场的长期耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;AI军备竞赛与Nvidia的角色：&lt;/strong&gt; 当前AI大型语言模型(LLM)竞争激烈，而Nvidia设计的图形处理器(GPU)是训练这些模型的关键硬件，使其成为“AI淘金热中的卖铲人”。
*   &lt;strong&gt;黄仁勋与Nvidia的创立：&lt;/strong&gt; 黄仁勋生于台湾，在美国长大并接受工程教育。他在AMD和LSI Logic工作后，于1993年与人共同创立Nvidia，目标是制造游戏显卡。公司早期面临激烈竞争，濒临破产边缘。
*   &lt;strong&gt;黄仁勋的领导风格：&lt;/strong&gt; 他以工作狂热、抗压能力强、勇于冒险著称。对员工要求严格，有“黄氏之怒”，但也极少解雇人，并激发了员工极高的忠诚度，被视为“先知”。
*   &lt;strong&gt;关键战略决策：&lt;/strong&gt;
    1.  &lt;strong&gt;转向并行处理：&lt;/strong&gt; 将芯片架构从串行处理改为并行处理，这是一次“激进的赌博”，释放了巨大的计算能力，最初用于提升游戏性能。
    2.  &lt;strong&gt;GPU通用化：&lt;/strong&gt; 改造GPU使其能处理大规模数据集，如同将显卡变成“超级计算机”，押注于开发者会找到其用途。
    3.  &lt;strong&gt;拥抱AI：&lt;/strong&gt; 在意识到GPU并行处理能力对神经网络技术的巨大推动作用后（尤其是在AlexNet展示了其图像识别能力后），黄仁勋迅速将公司重心转向AI。
*   &lt;strong&gt;硅谷生态系统的作用：&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;人才流动：&lt;/strong&gt; 加州不强制执行竞业禁止条款，促进了人才自由流动，Nvidia从中受益（包括黄仁勋本人及早期员工，以及后来挖角竞争对手人才）。
    *   &lt;strong&gt;研发基础：&lt;/strong&gt; 政府（如国防部）和大学（如斯坦福、多伦多大学）的研究投入（如开源编程语言Brook、AlexNet、ImageNet）为技术突破奠定了基础。移民（黄仁勋、Krizhevsky、Sutskever、李飞飞等）也扮演了关键角色。
    *   &lt;strong&gt;芯片代工：&lt;/strong&gt; 与台积电(TSMC)等独立代工厂合作，使Nvidia能专注于芯片设计和软件开发，无需承担巨额生产投资。
    *   &lt;strong&gt;资本耐心：&lt;/strong&gt; 尽管Nvidia股价曾经历大幅下跌和长期停滞，但董事会和市场给予了公司进行长期投入（如将显卡改造为超算）的时间和空间。
*   &lt;strong&gt;黄仁勋对AI的态度：&lt;/strong&gt; 他坚定地认为AI是纯粹的进步力量，对关于AI可能带来的失业、取代艺术家或失控风险等担忧不屑一顾，认为这种讨论是“陈旧的”，AI本质上是降低边际成本的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：英伟达的崛起是黄仁勋个人胆识与硅谷创新生态系统合力的结果。黄仁勋对AI的乐观态度和对性能的极致追求推动了公司的发展，但也意味着他代表Nvidia和全人类下了一个巨大的赌注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T07:00:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Democrats Won’t Acknowledge the Scale of Trump’s Tariff Mess&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章批评民主党在特朗普(Donald Trump)宣布引发经济动荡的关税政策后，未能对其进行有力、明确的反对，反应过于温和、模棱两可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：民主党为了争取工人阶级选民、避免被视为自由贸易的捍卫者，而采取了对关税问题含糊其辞的策略，但这在特朗普关税政策造成明显损害、甚至在其盟友内部引发激烈批评的当下，显得不合时宜且可能错失政治良机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;民主党的温和回应：&lt;/strong&gt; 在特朗普宣布关税政策引发市场恐慌后，民主党的官方回应（如众议员Chris Deluzio的视频）显得异常平静和细致，承认“自由贸易共识有问题”，同时认为“关税是强大工具，可能被战略性使用或滥用”，未能直接抨击特朗普的行动。
*   &lt;strong&gt;策略根源：&lt;/strong&gt; 这种立场源于民主党近年来试图通过与工会结盟、疏远克林顿和奥巴马时期的自由贸易立场来吸引工人阶级选民的策略。希拉里·克林顿反对TPP，拜登保留了特朗普时期的关税并未寻求新的贸易协议，都是这一策略的体现。
*   &lt;strong&gt;策略的弊端：&lt;/strong&gt;
    1.  &lt;strong&gt;忽视现实损害：&lt;/strong&gt; 特朗普的关税政策已对经济产生可见的负面影响（增长预期下调、通胀预期上升、衰退风险增加）。这种直接由总统政策选择导致的经济后果，可能会改变民众（包括传统上反贸易情绪较深的地区，如密歇根州）对贸易壁垒的看法。文章引用《华尔街日报》报道指出，密歇根州的汽车行业因依赖外国供应链而受到关税损害，这与当地认为NAFTA是衰落根源的观念相悖。
    2.  &lt;strong&gt;与基层情绪脱节：&lt;/strong&gt; 民主党基层普遍强烈反对特朗普，而党内领导层在关税问题上的犹豫态度显得格格不入。即使是像伯尼·桑德斯(Bernie Sanders)这样善于激烈抨击特朗普的领袖，在批评关税时也显得温和，强调需要“理性、周全、公平的贸易政策”，而非直接否定。
    3.  &lt;strong&gt;未能利用共和党内部分裂：&lt;/strong&gt; 特朗普的关税政策已激怒其富裕支持者和部分盟友，保守派媒体也出现内讧。民主党未能利用这一时机发动更猛烈的攻击。
*   &lt;strong&gt;历史类比：&lt;/strong&gt; 文章将当前民主党的处境比作伊拉克战争后期，那些曾支持战争但试图与布什政府保持距离的民主党人最终处境尴尬。未来，如果关税被普遍视为特朗普经济管理不善的象征，那么对关税持“有条件支持”立场的民主党人可能会发现自己站不住脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：民主党在关税问题上的谨慎策略，在特朗普政策造成显著负面影响的背景下，可能既无法有效争取选民，也未能充分利用对手的弱点。随着事件发展，这种模棱两可的立场可能会变得越来越难以维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T06:00:00-04:00&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Kids Who Got Bused—And Became Democrats&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期播客节目（Good on Paper）采访了经济学家Ethan Kaplan，讨论了他关于肯塔基州杰斐逊县(Jefferson County, Kentucky)1975年实施的强制双向校车接送（busing）计划的长期政治影响的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心论点：这项旨在促进学校种族融合的校车计划，虽然在当时极具争议且被许多人视为失败，但其经历对被卷入其中的白人学生产生了持久的政治影响，使他们成年后更倾向于支持民主党和更自由的经济政策。这种转变并非源于种族态度的软化，而是因为亲眼目睹了内城区学校的贫困状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键信息：
*   &lt;strong&gt;研究背景：&lt;/strong&gt; 1975年，杰斐逊县法院强制要求学区实施种族融合计划，采用了独特的双向校车接送方案，即白人学生被送到原黑人学校，黑人学生被送到原白人学校。学生是否被接送以及何时被接送，是根据其姓氏首字母半随机分配的，为研究提供了准实验条件。
*   &lt;strong&gt;研究方法：&lt;/strong&gt; Kaplan及其合作者追踪了受该计划影响的学生群体数十年，通过对比不同姓氏首字母组（导致不同校车经历）的学生在几十年后的政治倾向（如选民登记数据、投票行为、调查问卷），来评估校车经历的因果效应。
*   &lt;strong&gt;主要发现：&lt;/strong&gt;
    *   被分配乘坐校车进入原以内城区黑人为主学校的白人学生，在45年后，注册为民主党的可能性显著提高了3.5个百分点，注册为共和党的可能性降低了2.5个百分点。
    *   在调查问卷中，这种影响更为显著，这些学生在2012年投票给奥巴马和2020年投票给拜登的可能性高出约20个百分点（作者对这一巨大效应持谨慎态度，认为可能与独立选民倾向民主党或调查偏差有关）。
    *   经历校车接送的白人学生更不倾向于认为世界是公平的，更可能提及自己有贫困的朋友、注意到学校周边地区的贫困和资源匮乏。他们对工会的支持度也显著更高。
*   &lt;strong&gt;机制解释：&lt;/strong&gt; 研究发现，政治态度的转变并非因为种族接触改善了种族偏见（研究未发现明确的种族态度变化），而是源于“阶级接触”。白人学生通过被送到资源匮乏的内城区学校，直接体验和目睹了贫困与不平等，这塑造了他们更偏向自由主义的经济和社会观点。
*   &lt;strong&gt;对“校车失败论”的挑战：&lt;/strong&gt; 尽管校车政策引发了白人逃离（约15-20%的学生离开公立系统）和持续的学校隔离问题，但Kaplan的研究（及其合作者Cody Tuttle关于经济成果的另一项研究，发现校车经历对黑人学生有积极的长期收入影响）表明，该政策并非完全失败，至少在塑造政治认同和可能改善部分群体经济前景方面产生了持久影响。
*   &lt;strong&gt;青少年时期的可塑性：&lt;/strong&gt; 研究结果支持了青少年时期是政治身份形成的关键期的观点，重大社会经历（如校车计划）能在个体身上留下深刻且持久的印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：肯塔基州杰斐逊县的校车实验揭示了一个复杂的结果：虽然备受争议且未能完全解决学校隔离问题，但它通过让部分白人学生直面社会经济不平等，深刻地影响了他们的政治观念，使他们长期更倾向于民主党和支持再分配的政策。这提示我们关注“阶级接触”在塑造政治认同中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文发布时间: 2025-04-08T06:00:00-04:00&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250409</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
