<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>The Atlantic Daily Brief</title>
    <link>https://www.theatlantic.com/</link>
    <description>Daily summaries of The Atlantic articles</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 09:03:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>The Atlantic 每日综述 - 2025年4月7日</title>
      <link>https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250408</link>
      <description>&lt;h1&gt;The Atlantic 每日综述 - 2025年4月7日&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Trump Is Willing to Take the Pain&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，与特朗普的第一任期不同，顾问们发现，总统现在对股市下跌或有线电视新闻的负面报道对其关税政策的反应不那么敏感。尽管华尔街暴跌、经济衰退风险增加、盟友和共和党内部出现反对声音（如参议员克鲁兹担心关税导致中期选举“血洗”），特朗普仍坚持其全球贸易战策略。三位白宫官员和两位外部盟友匿名透露，特朗普认为发动贸易战是重塑美国经济的最佳机会，其承受痛苦的阈值很高，且目前似乎不受政治因素束缚。然而，即使在其团队内部，对于关税的目标也存在广泛困惑：是旨在长期提振美国制造业，还是作为迫使其他国家改变政策的谈判策略？财政部长Scott Bessent表示已开始与日本谈判，而贸易顾问Peter Navarro则称这不是谈判而是国家紧急状态。这种不一致导致了市场混乱和盟友（如亿万富翁Bill Ackman）的担忧，后者警告可能出现“自我引发的经济核冬天”。文章强调，尽管特朗普长期持有支持关税的信念，但他目前愿意冒着政治风险推进该计划，暂时忽视商界领袖的抱怨和对其选民基础的潜在负面影响。
原文发布时间: 2025-04-07T19:40:57-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Just Like the Old Trump&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，特朗普政府第二任期初显的纪律性表象已经破灭，近期的事件，尤其是混乱的关税政策，表明其执政风格仍与第一任期一样混乱、缺乏计划且易于出错。文章以国家经济委员会主任Kevin Hassett关于可能暂停关税的言论引发的市场短暂反弹及白宫迅速否认作为例证，指出政府内部缺乏明确方向。此外，错误逮捕并驱逐受法律保护的马里兰州居民Kilmar Abrego Garcia，以及关税计划本身存在的计算错误和对无人居住岛屿征税等问题，都暴露了政府的无能和混乱。作者批评了那些曾相信特朗普变得“总统化”或有“秘密计划”的观察者和支持者（如Bill Ackman），认为他们忽视了特朗普一贯的行事方式。Ackman从特朗普的坚定支持者转变为对其关税政策的激烈批评者，警告可能导致“经济核冬天”，这被视为富裕阶层开始认识到自身也可能受特朗普政策负面影响的例证。文章强调，特朗普正在实施他竞选时所说的政策，其混乱和潜在危害不应被低估。
原文发布时间: 2025-04-07T17:32:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;‘A Path of Perfect Lawlessness’&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章聚焦于特朗普政府错误驱逐马里兰州居民Kilmar Abrego Garcia至萨尔瓦多臭名昭著的CECOT监狱一案，及其引发的法律和宪法争议。作者认为，尽管政府承认驱逐是“行政错误”，但其坚持联邦法院无权命令将其接回的主张，开创了一个危险的先例。如果此论点获胜，政府可能在没有正当程序的情况下流放任何人（包括美国公民），然后以“错误”为由推卸责任。文章引用第四巡回上诉法院法官J. Harvie Wilkinson III的观点，称这构成了“一条完全无法无天的道路”。作者指出，Abrego Garcia并无犯罪记录，其案件并非个例，许多被驱逐至萨尔瓦多的人缺乏犯罪记录。文章批评这种做法违反了宪法第五和第十四修正案的正当程序保障，并可能违反第八修正案禁止残酷和不寻常惩罚的规定。作者进一步将此案与罗伯茨法院近期有利于特朗普的裁决（如推翻第十四修正案反叛乱条款、创造总统豁免权）联系起来，认为最高法院的这些行为纵容了行政部门的无法无天。文章最后提及最高法院在一项相关裁决中允许在司法监督下继续驱逐出境，但索托马约尔大法官在异议中警告了将个人置于危险境地的风险。
原文发布时间: 2025-04-07T16:51:17-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;em&gt;The White Lotus&lt;/em&gt; Doesn’t Stick the Landing&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论认为，HBO剧集《白莲花》第三季的结局未能成功收官。尽管本季以泰国为背景，引入佛教哲学思考，节奏较慢，试图探索更深层次的主题，但结局却回归了该剧的原有模式，显得仓促、可预测且令人失望。作者批评结局为了制造冲击而牺牲了角色发展和主题深度，例如Rick的角色弧光（从寻求复仇到短暂平静）被一场缺乏铺垫且迅速展开的枪战所抹杀，其与父亲Jim关系的揭示也显得突兀。同时，Tim Ratliff一家的潜在悲剧（谋杀-自杀）被草草化解，缺乏情感冲击力。相比之下，剧中三位中年女性朋友（Jaclyn, Kate, Laurie）关于友谊的感人独白虽然是亮点，但被淹没在过多的情节冲突中，其分量被削弱。文章指出，本季试图通过增加角色、集数和悬念来吸引观众，并在网络讨论中获得高收视率，但最终的结局暴露了编剧的不足，未能深化心理探索和人际关系研究，而是选择了简单粗暴的情节轰炸，未能超越前两季。
原文发布时间: 2025-04-07T16:12:20-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Late-Night Experiment That Puts Comedy First&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论了约翰·穆拉尼（John Mulaney）在Netflix推出的新直播谈话节目《Everybody’s Live With John Mulaney》。作者认为，该节目是对日渐衰落的深夜谈话节目形式的一次有趣且成功的实验，它通过优先考虑穆拉尼独特的、有时甚至是荒诞的喜剧而非时事或名人宣传，为这一类型注入了必要的混乱和新意。节目特色包括非传统的环节（如召集扮演威利·洛曼的演员小组讨论现代问题）、古怪的播报员（Richard Kind）、与当周新闻无关的谈话主题、不宣传项目的名人嘉宾以及与观众的直播互动。作者将穆拉尼的风格与约翰尼·卡森（Johnny Carson）等经典主持人以及比尔·马赫（Bill Maher）、克里斯·格哈德（Chris Gethard）等现代创新者进行比较，指出穆拉尼在Netflix平台拥有更多打破常规的空间。文章引用了柯南·奥布莱恩（Conan O'Brien）的观点，强调了这种“有趣优先”的喜剧方法的重要性，认为纯粹的、有创意的幽默本身就具有力量，不必总是服务于“意义”或“推动对话”。尽管节目可能显得有些随意或放纵，但其核心是对喜剧本身的投入，成功地在深夜节目领域进行了有价值的探索。
原文发布时间: 2025-04-07T14:05:57-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What Makes Modern Measles Outbreaks Different&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，当前的美国麻疹疫情呈现出与以往不同的特点：不仅儿童，越来越多的未接种疫苗的成年人也正在感染麻疹。虽然疫情爆发模式（如始于疫苗接种率低的社区）部分符合传统，但成年病例（如新墨西哥州半数病例涉及成人）和死亡（如报告的第二例儿童死亡）的增加是一个令人担忧的新趋势。专家警告，由于疫苗覆盖率下降，未接种疫苗的儿童可以在不接触病毒的情况下长大成人，但一旦成年后感染，麻疹会变得更加严重和致命。麻疹的风险呈U型曲线，对5岁以下儿童和成年人（尤其是年龄较大者）最为危险，成年人并发症（如肺炎、脑炎）发生率更高，住院率是学龄儿童的2-3倍。历史案例（如1951年格陵兰）和近期疫情（如1988-90年洛杉矶、2014-15年迪士尼）都证实了成年人感染麻疹的严重性。此外，麻疹引起的“免疫失忆症”（破坏免疫记忆细胞，使人易感其他疾病）可能对成年人的影响更严重。文章强调，美国麻疹疫苗接种率已降至接近群体免疫阈值，这增加了大规模爆发并威胁未接种成年人的风险，美国可能因此失去2000年实现的麻疹消除状态。
原文发布时间: 2025-04-07T10:51:41-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trade Will Move On Without the United States&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，特朗普总统推行的广泛关税政策不仅将损害美国家庭、企业和投资者的利益，还将摧毁美国全球力量的一个支柱，导致美国在国际上进一步孤立。特朗普政府对几乎所有国家征收10%的进口关税，并对中国、日本、欧盟等国加征惩罚性关税，声称是为了报复“外国骗子”并重振美国制造业。然而，作者指出，这种政策基于对贸易的错误认知，忽视了全球化带来的好处（如降低商品成本、促进全球经济联系）以及贸易壁垒的负面影响（如抬高物价、引发他国报复、减缓经济增长）。文章反驳了关税能迫使工厂回流美国的观点，指出成本、劳动力和专业技能等因素使得大规模回流不切实际。更重要的是，这种单边主义和经济胁迫行为将破坏美国作为全球经济秩序倡导者的信誉，疏远盟友。文章警告，当美国退出全球贸易体系时，其他国家（包括中国）将填补真空，继续发展彼此的经济联系，最终世界贸易将在没有美国参与的情况下继续前进，进一步削弱美国的国际地位和影响力。
原文发布时间: 2025-04-07T10:03:24-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;America Has Gotten Coretta Scott King Wrong&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者Jeanne Theoharis通过研究档案资料，揭示了科雷塔·斯科特·金（Coretta Scott King）的自传《My Life With Martin Luther King, Jr.》是由白人男性作家Alden Hatch代笔，并且编辑Charlotte Mayerson明确指示要将焦点放在马丁而非科雷塔身上，塑造一个“女性化、个人化、感伤的”形象。这导致自传未能充分展现科雷塔本人深刻的政治见解和坚定的行动主义。文章强调，科雷塔在遇见马丁之前就已是一位积极的社会活动家，深受家庭背景（在阿拉巴马州拥有土地、遭受白人骚扰和暴力）和教育经历（安提阿学院、进步党活动）的影响。她与马丁的关系从一开始就是政治和智识上的伙伴关系，她对和平、战争和经济问题的关注早于并影响了马丁。科雷塔在蒙哥马利巴士抵制运动中表现出非凡的勇气，并在整个民权运动期间，特别是在反越战和全球和平议题上，常常走在马丁前面，顶住压力公开发声。文章引用马丁本人的话承认科雷塔对他思想的影响。作者认为，科雷塔·斯科特·金长期以来被公众和历史叙述低估，她的真实故事和贡献对于理解金夫妇的伙伴关系以及美国历史至关重要。
原文发布时间: 2025-04-07T07:57:29-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Here Are the Places Where the Recession Has Already Begun&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，特朗普政府推行的关税政策，特别是针对加拿大等国的关税，已经对美国边境地区的经济造成了严重冲击，这些地区可能已经陷入衰退。作者通过采访纽约州北部、密歇根州苏圣玛丽等地的奶农、商会负责人、旅游业者和咖啡店老板，具体描述了关税带来的负面影响：企业生产成本（如饲料、原材料、设备）急剧上升，而收入则因加拿大游客和跨境业务减少而下降。例如，纽约州波茨坦的奶农Nicholas Gilbert收到一份附带2200美元关税的谷物账单，而他无法提高牛奶售价。边境企业面临成本增加和收入减少的双重困境，导致项目推迟、招聘冻结、裁员甚至生存危机。文章批评特朗普政府的关税政策随意、混乱且基于错误的经济逻辑（如认为外国会支付关税），并指出这些政策不仅伤害边境社区，还可能将整个美国拖入一场由自身政策引发的“自愿性衰退”。边境地区的困境被视为美国整体经济未来走向的一个缩影。
原文发布时间: 2025-04-07T07:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why America’s Oligarchs May Regret Their Obedience&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者Masha Gessen将美国科技亿万富翁（如扎克伯格、贝索斯、马斯克等）支持特朗普的现象与俄罗斯寡头在普京崛起过程中的经历进行类比，警告美国富豪们可能重蹈覆辙。文章指出，这些美国商界领袖支持特朗普，表面上是为了保护自身利益（减税、放松管制），实质上是在助长寡头政治，将私人权力最大化。然而，俄罗斯的经验表明，寡头们最初支持强人（叶利钦、普京）以巩固财富，但最终发现自己受制于强人。普京上台后，迅速通过政治手段打压、控制甚至剥夺了不顺从的寡头（如古辛斯基、别列佐夫斯基、霍多尔科夫斯基）的财富和权力，将利益输送给效忠者。普京还系统性地削弱了民主制度，如压制媒体、打击反对派、削弱地方自治、修改宪法延长统治，并利用国家机器和法律体系为政治服务。文章认为，特朗普政府的一些做法（如任命效忠者、攻击法律体系、削弱独立机构、威胁邻国）与普京的策略有相似之处。作者警告，美国富豪们通过支持特朗普来破坏民主治理，最终可能发现自己赋予了一个可以随意打击他们的威权总统权力，正如俄罗斯寡头们在普京治下的遭遇一样。
原文发布时间: 2025-04-07T07:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;How to Defy Death&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇播客文字稿探讨了当前流行的生物黑客（biohacking）和长寿文化现象。播客主持人Yasmin Tayag和制作人Natalie Brennan与阿尔伯塔大学健康法律研究所研究主任Timothy Caulfield教授对话，分析了人类自古以来追求长寿的努力与现代生物黑客运动的异同。Caulfield指出，生物黑客已从早期植入芯片等物理改造扩展到使用各种技术、程序或补充剂来“优化”自身。他认为，许多流行的生物黑客手段（如冷水浴、补充剂）缺乏可靠的科学证据支持其健康或长寿功效，并常常利用“科学剥削”（science-ploitation）——即借用真实科学术语来推广未经证实或可疑的疗法（如干细胞护肤品）。Caulfield建议消费者对革命性健康突破保持警惕，强调已知的健康基础（不吸烟、运动、健康饮食、睡眠、预防措施、社交联系）的重要性。他还讨论了安慰剂效应、对科学研究的信任问题（包括对替代疗法研究不足的看法），以及过度强调个人优化可能削弱对公共卫生的支持。文章强调，应警惕利用人们对健康和长寿的渴望进行营销，并鼓励人们接受科学的不确定性，专注于可持续的健康生活方式和社区建设，而非极端或未经证实的“黑科技”。
原文发布时间: 2025-04-07T05:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;I Should Have Seen This Coming&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;David Brooks在这篇文章中反思了他对美国及其保守主义运动的看法，表达了对特朗普第二任期及其所代表的价值观的深切失望和“道德羞耻”。他认为，特朗普主义代表了保守派内部长期存在的“反动派”（reactionaries）的胜利，这些人相比于真正关心保守主义思想（如伯克、弗里德曼），更在乎冲击左派、追求纯粹权力，其核心是“强者为所欲为，弱者逆来顺受”的欺凌逻辑。Brooks追溯了这一派别的根源，如80年代达特茅斯评论社的行为，并批评了自己和其他保守派知识分子未能足够重视这一趋势。他指出，尽管特朗普利用了工人阶级的怨恨上台，但其政府由精英组成（如Vance, Hegseth, Miller），其政策旨在摧毁制约强权的制度（法治、监督机构）和价值观（基督教的怜悯服务精神），而非真正帮助工人阶级。Brooks将特朗普主义视为一种吞噬一切的虚无主义，它腐蚀了基督教和保守主义的核心原则。尽管对现状感到悲观，Brooks引用历史先例（如杰克逊时代与辉格党的兴起、其他国家的危机后复苏）表达了对美国最终能够克服危机的信心，认为特朗普的过度行为和内在的无能将导致其失败，并呼吁一个类似“辉格党时刻”的公民和政治复兴，强调价值观转变、公民参与和包容性改革的重要性。
原文发布时间: 2025-04-07T05:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wayne Gretzky, Former Canadian Hero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了加拿大人对亚历克斯·奥维契金（Alex Ovechkin）打破韦恩·格雷茨基（Wayne Gretzky）NHL职业生涯进球纪录的复杂反应。作者回忆起1988年格雷茨基被交易至洛杉矶国王队时引发的全国性悲伤，那时格雷茨基是超越体育的加拿大国家象征。然而，如今当一位俄罗斯球员打破这一纪录时，许多加拿大人的反应却是矛盾甚至冷漠的。文章认为，这种转变很大程度上源于格雷茨基近年来与唐纳德·特朗普的密切关系以及他似乎与加拿大的疏远。特朗普对加拿大的敌意言论和贸易战激怒了加拿大人，而格雷茨基在此期间的沉默，以及他参加特朗普活动、在代表加拿大队时表现出的冷淡（如戴上类似特朗普风格的帽子），让许多加拿大人觉得他不再是“自己人”。公众的负面反应包括称他为“伟大的曾经”（Great Once）、污损其雕像、请愿更改以他命名的街道等。文章指出，尽管格雷茨基的妻子为他辩护称他热爱加拿大，但他在美国长期居住、与批评加拿大的美国总统交往的事实，已经改变了他在许多加拿大人心中的地位。因此，格雷茨基纪录的失落，对他而言，可能更多是个人声誉上的损失，而非国家层面的哀悼。
原文发布时间: 2025-04-06T14:15:13-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jack Black Knew Best&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论了杰克·布莱克（Jack Black）主持的最新一期《周六夜现场》（SNL）。作者认为，与SNL通常严格按脚本进行、较少与现场观众互动的风格不同，布莱克的主持为节目带来了更松弛、更具参与感的氛围。布莱克在开场独白中，不仅演唱了关于自己时隔20年回归主持的摇滚歌曲，还走入观众席，与观众近距离互动，甚至让现场乐队加入，营造了热烈的现场气氛。这种参与感也延伸到了小品中，如在“One Uppers”小品里，演员们通过打破第四面墙、直接面向镜头做出夸张表情的方式，将观众卷入了角色间的攀比竞争。这种氛围似乎感染了整场节目，尤其在“周末更新”（Weekend Update）环节，嘉宾Ego Nwodim扮演“Miss Eggy”进行单口喜剧表演时，观众反应异常热烈，甚至在她进行呼喊应答互动时大声喊出了未经审查的词语，引发了主持人和演员的真实笑声。作者认为，正是布莱克积极调动现场观众的策略，促成了这些充满活力的、真正体现“直播”魅力的精彩瞬间，让表演者和观众之间的联系更加紧密。
原文发布时间: 2025-04-06T12:20:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cabinet Secretary Who Wants His Cookies Freshly Baked&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章报道，美国内政部长道格·伯格姆（Doug Burgum）的办公室，特别是其幕僚长JoDee Hanson，被指对下属提出了一系列不寻常的要求，引发了部门内部乃至白宫部分官员的担忧。据四位匿名知情人士透露，这些要求包括让政治任命人员学习并定期使用部门总部的工业烤箱为伯格姆及其客人烘烤新鲜（最好是温热的）巧克力曲奇，甚至有一次因饼干不达标而被要求重做。此外，还有指派政治任命人员充当多道菜餐宴的服务员，以及动用美国公园警察的直升机进行个人交通运输（从华盛顿飞往安德鲁斯空军基地会见特朗普）。消息人士称，这些行为让一些员工感到不安，甚至有人因此哭泣，认为伯格姆过于关注自己作为内阁部长的地位，并将其描述为“歌剧女伶”（diva）。内政部发言人否认了这些说法，称其为“懦夫的诽谤”，并表示饼干是待客之道，直升机是安保安排。白宫发言人也表示支持伯格姆。文章同时提及了伯格姆的商业背景和财富，以及他曾是特朗普副总统候选人之一。文章还对比了其他内阁部长引发的类似争议。一位接近伯格姆的顾问则主动反驳，称伯格姆为人谦逊，注重团队，经常表达感谢。
原文发布时间: 2025-04-06T11:07:03-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Photos: Nationwide Protests Against Trump and Musk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此条目是一个图片集锦，展示了在美国各地发生的反对唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克的抗议活动。由于原文仅提供了标题和发布时间，没有文字内容，因此无法提供更详细的综述。
原文发布时间: 2025-04-06T10:07:45-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;A Hilarious Movie That Understands the South&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是《大西洋日报》周日文化版的一期，由助理编辑Annie Joy Williams分享她的文化娱乐推荐。她推荐的音乐人是Michael Martin Murphey，这与她和父亲的珍贵回忆紧密相连。她喜爱的电影包括《爱乐之城》、《小妇人》(Greta Gerwig版)和《和莎莫的500天》，并特别推荐了B.J. Novak执导的电影《复仇》(Vengeance)，认为该片在幽默的同时，难得地准确捕捉了美国南方的复杂性以及南北文化差异，且向“蜜糖黄油鸡肉饼干”致敬。她还分享了在惠特尼博物馆观看阿尔文·艾利（Alvin Ailey）展览的经历，提及了她喜爱的安静歌曲（如The Japanese House的“Boyhood”）和响亮歌曲（如The 1975的“Love It if We Made It”）。她回顾了青少年时期对迪士尼频道的喜爱，并坦诚现在仍喜欢，甚至参加相关舞蹈课。她还分享了最喜欢的《大西洋月刊》文章、对播客主持人Alex Cooper的欣赏（认为其通过大胆开放赢得了深度访谈的机会），以及她姐姐写的一首关于在教堂成长的女孩经历的诗歌。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What a Microscopic Creature Taught Me About Parenting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者Phie Ambo在文中探讨了作为父母在面对全球气候变化危机时的普遍焦虑和无力感。她发现，日常育儿的琐碎和压力，加上对孩子未来和地球命运的担忧，常常让人感到不知所措。然而，通过圣诞节收到的显微镜和对一种名为有孔虫（foraminifera, or forams）的古老单细胞海洋生物的研究，她找到了新的视角和行动力。有孔虫极其微小、古老且适应性强，它们根据周围环境（水温、含氧量、沉积物等）构建外壳（tests）。这些高度“地点特异性”（site-specific）的生物及其化石记录，为科学家提供了理解地球数亿年环境变迁（如海平面升降、海洋含氧量变化、冰川活动）以及现代环境污染状况的关键信息。作者从有孔虫身上得到启示：正如这些微小生物的存在受限于特定环境，人类也应认识到自身存在的局限性，并专注于可触及的、地方性的行动。她引用Robin Wall Kimmerer关于“归化于地方”（naturalized to place）的理念，强调与所处环境建立深层联系的重要性。最终，作者将注意力转向具体的、地方性的行动——如学习控制性烧除以恢复生态、和女儿一起清除入侵物种、种植本地野花、在当地河流游泳——以此构建一种将照料女儿与照料地球视为一体的世界观，从而在微观世界中找到了应对宏大危机的力量。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why Is Trump Mad at the Zoo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以讽刺的口吻，探讨了唐纳德·特朗普要求副总统J.D. Vance清除史密森尼学会（包括国家动物园）中“不当意识形态”的行政命令。作者扮演一位“文化政委”，走访国家动物园，试图寻找可能触怒特朗普政府的“意识形态”痕迹。文章指出，命令对历史博物馆的要求相对明确（移除“分裂性”、“以种族为中心”的内容），但对动物园的指控却含糊不清。作者在动物园的观察发现：动物园的战略计划提及人类活动对野生动物的负面影响，可能被视为马尔萨斯主义；鸟舍虽有“美国优先”的意味（只展出北美鸟类），但也庆祝鸟类跨国迁徙自由，并有批评殖民者破坏生态的展板（火鸡展区）；气候变化的宣传温和，未点名批评化石燃料公司；儿童农场展区则呈现一派田园牧歌式的美国景象。作者推测，可能的原因或许包括对过去举办的包含LGBTQ+主题的“国际家庭平等日”活动的不满，或是对大熊猫外交的某种政治解读。然而，作者最终未能找到明确的、足以解释该命令将动物园列为目标的“不当意识形态”，从而凸显了该命令应用于动物园的荒谬性。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What the Comfort Class Doesn’t Get&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者Xochitl Gonzalez认为，美国社会存在一种“阶级隔离”，由所谓的“舒适阶层”（comfort class）主导。这个阶层的人通常出生于经济稳定的家庭，能够无债务或少债务地完成大学学业，并在学术界、媒体、政府或政策等有影响力的领域工作。他们往往缺乏与不同社会经济阶层人群的深入互动，对大多数美国人的生活现实存在隔阂。作者通过个人经历（意外透支账户引发的旧时焦虑、健康监测设备缺乏“财务压力”选项）引出论点，指出财务问题是美国人焦虑的首要来源，但这一现实常被舒适阶层忽视。文章批评，这个阶层设计并管理着他们并不真正理解的社会系统（从教育、招聘到选举），导致政策和文化脱节，加剧了社会矛盾，并助长了对精英的反感（如对DEI的抵制、特朗普的崛起）。作者还分析了“阶级变形”（class dysmorphia）现象，即许多富裕或中上层人士不认为自己属于特权阶层，使得“中产阶级”一词变得模糊不清。文章强调，舒适阶层的安全感（有家庭后盾应对紧急情况）使他们更倾向于基于价值观而非经济状况投票，这与许多挣扎于生计的美国人的优先事项不同。最终，这种阶级间的巨大鸿沟和相互误解，正在对美国的政治和社会稳定构成威胁。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Chickadee&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这首诗是斯坦利·普拉姆利（Stanley Plumly）的作品。诗人通过对比描绘了两种关于山雀（chickadee）的记忆场景。一是玛格丽特（Margaret）在夏天回忆山雀如何飞到她手上啄食鸟食的景象，体现了人与自然的亲密互动与耐心。二是诗人在寒冷的阿默斯特（Amherst）冬天，观察到山雀在厨房窗外的喂食器上，尤其是在风雪交加时，它们抖擞羽毛、抱团取暖的画面。诗人感叹自己厌倦了宏大壮丽的“崇高”景象（如盘旋的红尾鹰、变幻的天空），转而关注这些微小生命在严酷环境中的坚韧。他想象可以将一只小山雀握在手中取暖，却又意识到它们的倏忽即逝。诗人反思自己在冬天隔着玻璃观察世界的疏离感，并承认自己缺乏玛格丽特那样的耐心去等待一只鸟儿的亲近。诗歌通过山雀这一意象，探讨了记忆、人与自然的关系、季节带来的不同心境以及对微小事物的关注。
原文发布时间: 2025-04-06T08:00:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cardboard-Carrying Opposition Arrives&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章报道了周六在华盛顿特区及全美多地举行的“放手”（Hands Off）抗议活动，这是特朗普第二任期内首次大规模的反对派动员。尽管民主党领导层表现相对沉寂，但此次由左翼团体联盟组织的抗议吸引了数万名参与者（远超预期），遍及全美50个州及海外多地。抗议者手持自制标语牌，表达了对特朗普政府多方面政策的不满，包括移民驱逐、劳拉·卢默（Laura Loomer）的影响力、埃隆·马斯克对联邦政府的削减（DOGE）、公共卫生倒退、国防官员的技术无能、堕胎权受攻击等。许多受访者表达了对民主制度现状的担忧（“民主正处于死亡螺旋”），并对民主党领导层（如舒默）的软弱表示不满。尽管抗议诉求多样且略显分散（“放手什么？”），缺乏统一焦点，部分场面甚至如同“嬉皮士野餐”，但参与者认为，活动的主要目的是向全国展示反对力量的存在和广泛性，并相互鼓舞士气。文章指出，此次抗议的时机恰逢参议员科里·布克（Cory Booker）的马拉松式演讲、威斯康星州选举民主党胜利、联邦雇员大规模裁员以及关税引发市场动荡等事件之后，预示着反对声音可能开始集结。
原文发布时间: 2025-04-05T18:30:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;My Snail Mucin Is Caught in a Trade War&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了特朗普政府宣布的全球关税政策对在美国广受欢迎的韩国美容产品（K-beauty）市场可能产生的影响。作者以个人使用韩国蜗牛粘液（snail mucin）护肤品的经历为例，指出K-beauty因其高质量、独特成分（如蜗牛粘液、积雪草、人参）、先进技术（尤其是防晒霜）以及相对美国同类产品更低廉的价格而深受美国消费者喜爱。特朗普对韩国进口商品加征25%关税，并取消了部分K-beauty出口商使用的海关漏洞，这使得K-beauty的价格优势面临威胁。许多K-beauty爱好者已开始囤货，担心产品变得难以负担。文章引用专家观点指出，这将考验K-beauty品牌在美国的“软实力”——消费者是因品牌本身而购买，还是主要因价格优势。部分大型K-beauty制造商已在美国设厂，可规避关税，但多数韩国公司可能会观望政策持久性和市场反应。然而，如果K-beauty在美国生产，可能会失去其“非美国制造”的吸引力，尤其是在防晒霜等领域，因为美国FDA对成分的限制使得美版产品配方可能不如原版。关税最终可能颠覆美国消费者与K-beauty的“恋情”。
原文发布时间: 2025-04-05T11:42:00-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump’s Preoccupation With Tariffs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇简讯总结了最新一期《华盛顿周刊与大西洋月刊》节目中关于唐纳德·特朗普关税政策的讨论。节目嘉宾们探讨了特朗普政府急剧改变美国国际贸易政策所引发的全球困惑和市场动荡。嘉宾之一、《纽约时报》的David Leonhardt指出，虽然贸易政策未能如经济学家和两党政客长期承诺的那样惠及所有人群（特别是蓝领工人），调整贸易政策本身有其合理性，但特朗普的关税措施是“混乱的、极高的”，并且其政策稳定性存疑，加剧了不确定性。讨论还涉及了金融市场下跌对特朗普政府可能意味着什么。参与讨论的嘉宾包括《大西洋月刊》主编Jeffrey Goldberg、《The Dispatch》编辑Stephen Hayes、《纽约时报》编辑部主任David Leonhardt、CNN高级白宫记者Kayla Tausche以及《华尔街日报》国家安全记者Nancy Youssef。
原文发布时间: 2025-04-05T11:04:06-04:00*&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Take Trump Seriously About Greenland&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者Tom Nichols认为，唐纳德·特朗普多次公开表示要“以某种方式”获得丹麦领土格陵兰，并且白宫已开始进行相关政策规划，这表明特朗普对此是认真的，美国人不应将其视为玩笑。作者警告，强行获取格陵兰不仅可能违反美国法律和国际法（包括《联合国宪章》禁止侵略战争的规定），也是对北约盟友丹麦的直接攻击。如果特朗普下令美军采取行动夺取格陵兰，这将构成非法命令，因为总统无权随意违反条约、发动侵略战争或侵占他国领土。这将可能引发美国历史上自内战以来最严重的军政危机，因为高级军事指挥官有道德义务拒绝执行非法命令。作者还指出，即使命令本身措辞模糊（如利用基地协议向格陵兰大规模增兵施压），其侵略意图也可能显而易见。特朗普政府解雇了多位提供独立法律意见的军方法律顾问，进一步增加了风险。作者批评公众和媒体因特朗普言论的随意性而未能足够严肃地对待其政策声明，并呼吁国会和美国民众正视特朗普获取格陵兰言论的潜在危险性及其对法律、盟友关系和军事伦理的严重挑战。
原文发布时间: 2025-04-05T10:16:02-04:00*&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250408</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Atlantic 每日综述 - 2025年4月6日</title>
      <link>https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250407</link>
      <description>&lt;h1&gt;The Atlantic 每日综述 - 2025年4月6日&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Wayne Gretzky, Former Canadian Hero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了加拿大冰球传奇韦恩·格雷茨基(Wayne Gretzky)在其祖国地位的显著下滑。曾几何时，他在1988年被交易到洛杉矶国王队时，被视为国家悲剧，引发国民落泪。然而，当他的NHL历史进球纪录（894球）近日被俄罗斯球员亚历克斯·奥维契金(Alex Ovechkin)（895球）打破时，加拿大人的反应却是复杂的，甚至可以说是冷漠。文章认为，这种转变不仅因为纪录被一位普京的支持者打破（这让一些加拿大人，特别是乌克兰难民感到不安），更主要源于格雷茨基本人与加拿大的疏远及其与美国前总统特朗普的紧密联系。特朗普针对加拿大的贸易战和“第51个州”等言论激怒了加拿大人，而格雷茨基对此保持沉默，甚至在与特朗普及其亲信（如Kash Patel）一同观赛时显得亲近。他在加拿大队获胜后分发的带有特朗普色彩的“Be Great”帽子，以及长期居住在美国、与美国政治人物交往甚密的行为，使许多加拿大人不再视他为自己人。公众的负面反应包括称他为“伟大的曾经”（Great Once）、破坏其雕像以及发起请愿要求更改以他命名的街道和场馆。文章指出，尽管其妻子辩称格雷茨基深爱加拿大，但他的行为已让许多国民认为他做出了选择，而他们也做出了自己的选择。格雷茨基的纪录和他的“过失”一样，都是他个人的，其作为国家英雄形象的失落也是他个人的。
原文发布时间: April 6, 2025, 2:15 PM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jack Black Knew Best&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章评论了最新一期《周六夜现场》(Saturday Night Live, SNL)，认为主持人杰克·布莱克(Jack Black)成功地打破了节目通常与现场观众互动较少的惯例，营造了一种更松弛、更具参与感的氛围。节目开场模仿特朗普的詹姆斯·奥斯汀·约翰逊(James Austin Johnson)巧妙地引用了上周音乐嘉宾摩根·沃伦(Morgan Wallen)引发争议的离场事件（被视为对演职人员不敬及文化战争挑衅），引发现场观众会意的掌声和笑声，为整晚的互动奠定了基调。杰克·布莱克在开场独白中，不仅演唱了关于自己时隔20年回归主持的摇滚歌曲，还走入观众席，与观众近距离互动（如坐在观众腿上唱歌），甚至带来了军乐队，让现场气氛十分热烈。这种参与感延伸到了小品中，如在“One Uppers”小品里，演员们通过打破第四堵墙、直接面向镜头做出夸张的虔诚表情，将观众也卷入了角色间的“美德竞赛”。高潮出现在“周末更新”(Weekend Update)环节，演员艾戈·尼瓦迪姆(Ego Nwodim)扮演“Miss Eggy”评论白宫记者协会晚宴取消某喜剧演员主持资格一事时，与观众进行了即兴的喊话互动。当她发起“这些男人不是什么？”的提问时，观众在她话音未落且未被哔声覆盖前就大声喊出了“Shit!”，这让尼瓦迪姆和主播们都感到惊讶又兴奋。文章总结，正是布莱克带来的活力和对现场观众的积极调动，促成了这个经典的、拉近表演者与观众距离的直播电视瞬间。
原文发布时间: April 6, 2025, 12:20 PM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cabinet Secretary Who Wants His Cookies Freshly Baked&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章披露，美国内政部长道格·伯格姆(Doug Burgum)的领导风格引发了部门内部官员的担忧，这些担忧甚至已上报至白宫高层。据四位匿名知情人士透露，伯格姆的办公室主任JoDee Hanson要求政治任命人员学习使用部门总部的工业烤箱，定期为伯格姆及其客人烘焙新鲜、温热的巧克力曲奇饼干，甚至有一次因饼干不合标准而被要求重做。除了对饼干的特殊偏好，伯格姆团队的其他行为也引起了警惕：政治任命人员曾被指示在一场多道菜的午餐中充当服务员；伯格姆曾动用美国公园警察的直升机进行个人交通（从国家广场附近飞往安德鲁斯空军基地，与特朗普会合搭乘空军一号）；并且有员工因承受不住这些要求而哭泣。消息人士形容伯格姆为“道格女伶”(Doug the diva)，认为他过于关注自己作为次要内阁部门领导的地位。内政部发言人和白宫发言人则驳斥这些说法是“懦夫的诽谤”和“冷酷之人的小题大做”，坚称饼干是待客之道，直升机是安保安排且为确保按时与总统会合，并强调伯格姆工作出色且为人谦逊。文章对比了特朗普第一任期内其他内阁成员（如Scott Pruitt, Elaine Chao, Ryan Zinke）因滥用职权或公款引发的争议。文章还提到伯格姆的富商背景、曾是副总统候选人最终人选之一、以及他希望担任更高调职位的期望。此外，还提及了他要求员工为其办公室壁炉堆柴火（并指导技巧）、移除水瓶标签等其他特殊要求。一位与伯格姆关系密切的顾问则为他辩护，称其为“终极团队型人物”，总是表达感激并提携年轻人。
原文发布时间: April 6, 2025, 11:07 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Photos: Nationwide Protests Against Trump and Musk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一篇图片报道，记录了在美国各地发生的针对特朗普总统和埃隆·马斯克的抗议活动。
原文发布时间: April 6, 2025, 10:07 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;A Hilarious Movie That Understands the South&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本期《大西洋日报》周日文化版邀请助理编辑安妮·乔伊·威廉姆斯(Annie Joy Williams)分享她的文化推荐。她特别推荐了B.J.诺瓦克(B. J. Novak)执导的电影《复仇》(Vengeance)，认为该片是少数能同时捕捉到美国南方的优点与缺点、既搞笑又不冒犯当地人的作品。诺瓦克在拍摄前花时间在西德克萨斯州深入了解当地人和文化，使得影片对南北差异的描绘十分到位，并恰当地致敬了“蜜糖黄油鸡肉饼干”。威廉姆斯还分享了对她意义重大的音乐人迈克尔·马丁·墨菲(Michael Martin Murphey)（与父亲共同的记忆），喜爱的其他电影（《爱乐之城》、《小妇人》、《和莎莫的500天》），欣赏的博物馆展览（阿尔文·艾利舞蹈展），喜欢的歌曲（安静的：The Japanese House, Mt. Joy, Van Morrison；喧闹的：The 1975, Lady Gaga），青少年时期至今仍喜爱的文化产品（迪士尼频道黄金时代的作品）以及现在不再喜欢的（当年的妆容潮流），最喜欢的《大西洋月刊》文章，欣赏的网络创作者（为亚历克斯·库珀(Alex Cooper)的《Call Her Daddy》播客辩护，认为她很精明），以及一首她姐姐写的关于在教堂成长的女孩经历的诗歌。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What a Microscopic Creature Taught Me About Parenting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章作者分享了她作为母亲在面对气候变化带来的普遍焦虑和育儿压力时的心路历程。起初，面对气候危机的严峻预测和政治上的挫败（如美国退出巴黎协定），她感到无力甚至麻木，难以协调对女儿未来的担忧与拯救地球的宏大压力。育儿的日常琐碎与全球性危机带来的无助感让她难以找到行动的方向。然而，一份圣诞礼物——显微镜，让她得以沉浸在微观世界中，并从中获得了新的视角。她特别着迷于有孔虫(foraminifera, or forams)，一种生存了超过5.4亿年、经历了多次物种大灭绝的单细胞海洋生物。有孔虫通过吸收周围环境的矿物质构建外壳，这些外壳精确地记录了它们生存环境的信息（如水温、含氧量、污染物等），成为研究地球历史和环境变化的宝贵工具。有孔虫高度依赖特定生存环境的特性启发了作者：认识到自身存在的局限性——特定的地点、社区和时间，反而能带来行动力。借鉴有孔虫“立足本地”的生存方式，以及罗宾·沃尔·基默尔(Robin Wall Kimmerer)关于“归化于地方”(naturalized to place)的理念，作者开始将注意力转向身边可触及的世界。她开始参与本地生态恢复（学习控制性焚烧）、与女儿一起清除入侵物种、种植本地野花、在当地河流游泳。通过这些具体的、地方性的行动，她将对女儿的关爱与对地球的关爱结合起来，在有限的范围内找到了意义和能动性，缓解了气候焦虑。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why Is Trump Mad at the Zoo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了特朗普总统下令副总统J.D.万斯清除史密森尼学会（包括国家动物园）中“不当意识形态”的背后原因。由于指令中未明确指出动物园存在何种“错误思想”，作者以“文化政委”的心态亲自走访国家动物园寻找线索。作者观察到，动物园的战略规划提及人类活动对野生动物造成困难，这可能被万斯视为反生育主义；新建的鸟舍虽主打北美鸟类（似有“美国优先”之嫌），但解说牌使用英西双语并颂扬鸟类自由迁徙；火鸡展区的解说牌对比了原住民的可持续狩猎与欧洲殖民者导致物种濒危的历史，可能不符合特朗普希望灌输的“自豪感”；备受关注的新熊猫（来自中国的友好姿态）似乎与政治无关，但有消息称参议员们曾争相要求提前见面，这或许触动了某些未获满足的盟友；气候变化宣传内容温和，集中在亚马逊展馆的一个房间；儿童农场则呈现出理想化的美国乡村景象。作者最终推测，最可能引发保守派不满的是动物园过去几年举办的“国际家庭平等日”活动，该活动有LGBTQ组织参与，被一些人称为“动物园同性恋日”，活动内容包括彩虹冰蛋糕和涉及“气候正义、包容性、酷儿身份认同”的表演。尽管如此，作者认为这些都不足以解释为何动物园会被特别点名，除非政府采取“破窗效应”式的意识形态 policing。文章最后幽默地表示，由于未参观爬行动物馆，无法完全排除那里是“批判性种族理论”温床的可能性，需待万斯团队查明。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What the Comfort Class Doesn’t Get&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章认为，美国社会存在一种基于阶级的隔阂，可称为“阶级隔离”(class apartheid)。一个由出生于经济稳定家庭、通常大学毕业且负债很少的“舒适阶层”(comfort class)主导着教育、招聘、住房、政治等关键体系。然而，这个阶层往往不了解、甚至很少接触生活在不同社会经济阶层的人们所面临的财务困境和压力。作者以自身经历（透支账户引发旧日焦虑）和Oura Ring缺乏“财务问题”压力源选项为例，指出财务焦虑是美国人首要焦虑源（58%），但设计产品的工程师可能对此无意识。舒适阶层主导的系统（国会过半是百万富翁，大学由高薪校长和富豪董事管理，媒体精英多来自顶尖大学）设计出的政策往往脱离大多数美国人（约四分之一生活在月光族状态）的现实。这种脱节导致了社会混乱，例如对DEI和“觉醒主义”的反弹（部分源于精英阶层社会规范的强加），以及特朗普的再次崛起（他利用了人们对生活成本的真实焦虑，而非民主党人可能忽视的“感觉衰退”）。文章指出，财务焦虑会影响大脑功能和健康，使得富裕阶层和贫困阶层在认知和心理状态上存在差异。同时，“阶级失调”(class dysmorphia)现象普遍存在：富人不觉得自己富（百万富翁因亿万富翁的存在而感觉相对贫穷），而大多数人自认为是中产或工薪阶层，导致“中产阶级”一词失去意义。舒适阶层的标志并非财富本身，而是经济上的安全感（遇到紧急情况可求助家庭）。这影响了他们的投票行为（更倾向于基于价值观而非经济担忧投票）。阶级偏见是“最后被社会接受的偏见”，对被视为脱离实际的民主党精英的怨恨助长了政治对立。作者呼吁认识到这种阶级鸿沟，并指出当前的经济困境对工薪阶层影响尤为严重，而决策者和评论员往往隔岸观火。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Chickadee&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一首斯坦利·普拉姆利(Stanley Plumly)的诗歌。诗中，诗人回忆了山雀（Chickadee）的两种场景：玛格丽特(Margaret)在夏天回忆它们飞到她手中吃食的温柔画面，以及诗人在寒冷的阿默斯特(Amherst)透过厨房窗户看到它们在暴风雪中挤满喂鸟器的景象。诗人表达了对“崇高”之物（如翱翔的红尾鹰、变幻的天空）的某种厌倦，转而关注这些微小、脆弱但充满生命力的山雀。诗歌触及了耐心（诗人自认不如玛格丽特）、观察者与被观察者之间的隔阂（“由玻璃构成的分离”）、生命的渺小与温暖（想把小鸟握在手中取暖），以及存在的短暂性（“然后突然消失”）。
原文发布时间: April 6, 2025, 8:00 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Cardboard-Carrying Opposition Arrives&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章报道了周六在华盛顿特区及全美多地举行的“放手”(Hands Off)抗议活动，这是特朗普第二任期内首次大规模的反对派示威。此次由左翼团体组织的抗议活动吸引了数以万计的参与者（远超预期），遍布全美50个州及海外多个城市。抗议者手持各式标语牌，表达了对特朗普政府多方面政策的不满，但诉求广泛，缺乏单一焦点。受访者表示，抗议的主要目的并非期望立即改变特朗普或马斯克的想法，而是为了向全国展示反对力量的存在和广泛性，并凝聚内部士气。此次抗议恰逢参议员科里·布克(Cory Booker)发表创纪录的25小时反特朗普演讲、民主党在威斯康星州赢得关键选举、联邦政府大规模裁员以及特朗普关税政策引发市场动荡之后。抗议者表达的担忧包括移民驱逐、劳拉·卢默(Laura Loomer)在白宫的影响力、马斯克对联邦政府的干预、公共卫生倒退、国防官员能力不足、堕胎权受威胁以及普遍存在的对“法西斯主义抬头”和民主倒退的恐惧。一些抗议者对民主党领导层的软弱表示不满（如出现针对舒默的标语）。尽管现场有民主党议员（如Jamie Raskin, Ilhan Omar）发言，但整体氛围显得有些分散，部分区域如同“嬉皮士野餐”。尽管如此，参与者普遍认为这次集结是打破沉默、鼓舞士气的重要一步，希望能像2017年女性大游行那样，激发持续的行动。
原文发布时间: April 5, 2025, 6:30 PM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;My Snail Mucin Is Caught in a Trade War&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章探讨了特朗普政府对韩国商品征收25%关税以及废除部分K-beauty（韩妆）出口商使用的海关漏洞，对在美国广受欢迎的韩妆市场造成的冲击。韩妆产品，如先进配方且价格适中的防晒霜（如Beauty of Joseon品牌）和备受追捧的蜗牛粘液精华（snail mucin），因其高性价比、独特成分（如积雪草、米水、人参）以及优于美国本土产品的功效（尤其是防晒技术）而深受美国消费者喜爱。关税的实施将直接导致价格上涨，考验消费者对韩妆品牌的忠诚度——他们是因喜爱品牌本身（韩国的“软实力”体现）而购买，还是主要看重其价格优势。一些消费者已开始囤货，社交媒体上充满担忧情绪。韩妆已成为韩国重要出口产业（去年全球出口额100亿美元，对美近20亿），部分品牌在美国的受欢迎程度甚至超过本土。关税可能迫使部分韩国公司考虑在美国设厂以规避关税，但此举可能削弱韩妆的核心吸引力——即其非美国本土的配方和技术。例如，Beauty of Joseon为美国市场生产的、符合FDA标准的防晒霜版本，就被一些用户认为效果不如原版。文章指出，这场贸易战将检验韩妆在美国市场的真正韧性，以及消费者是否愿意为他们钟爱的“蜗牛粘液”支付更高的价格。
原文发布时间: April 5, 2025, 11:42 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trump’s Preoccupation With Tariffs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇简报总结了最新一期《华盛顿周刊与大西洋月刊》(Washington Week With The Atlantic)节目的讨论内容，重点关注了特朗普总统宣布的关税政策及其引发的后果。节目嘉宾们讨论了这一美国国际贸易政策的剧变如何让全球领导人感到困惑，并迫使市场应对其负面影响。纽约时报的David Leonhardt在节目中指出，尽管过去几十年的贸易政策并未像经济学家和两党政客承诺的那样惠及所有工人（尤其是蓝领阶层），但特朗普的关税措施显得“混乱”、“税率极高”且“反复无常”，引发了对成本上升和经济衰退风险的担忧。节目探讨了金融市场动荡可能对特朗普政府产生的影响。参与讨论的嘉宾包括Jeffrey Goldberg, Stephen Hayes, David Leonhardt, Kayla Tausche, 和 Nancy Youssef。
原文发布时间: April 5, 2025, 11:04 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Take Trump Seriously About Greenland&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章强烈呼吁美国公众和决策者认真对待特朗普总统反复表达的获取格陵兰岛的意图。作者认为，这并非特朗普惯常的随口说说，而是已进入白宫实际规划阶段的政策目标，丹麦方面似乎也已认真对待。特朗普不仅公开宣称“无论如何都要得到它”，派遣副总统万斯作为不受欢迎的使者前往格陵兰，还拒绝排除使用武力（这将是针对北约盟友丹麦的侵略行为）。文章强调，强行夺取格陵兰将违反美国宪法（总统无权随意攫取他国领土）和国际法（联合国宪章禁止侵略战争），与普京入侵乌克兰无异。如果特朗普下达非法命令（如军事占领格陵兰），将可能引发美国自内战以来最严重的军政危机，因为高级军事指挥官有道德和法律义务拒绝执行非法命令。作者还指出，即使特朗普不下达直接的非法命令，也可能通过貌似合法的军事调动（如利用基地协议向格陵兰施压）来达到目的，这将使军方难以拒绝。鉴于特朗普已解雇多位提供独立法律意见的高级军事律师，且法院通常不愿介入此类事务，国会必须介入，防止军方陷入困境。文章最后警告，由于特朗普言论的反复无常，人们已习惯于不认真对待他的话，但这可能导致在为时已晚时才意识到其政策的真实危险性。
原文发布时间: April 5, 2025, 10:16 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Laura Loomer Is a Warning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章指出，极右翼、以公开偏见著称的煽动者劳拉·卢默(Laura Loomer)近期在特朗普白宫的影响力日益增强，这是一个危险信号，预示着特朗普第二任期政府在极端主义和容忍种族主义意识形态方面已达到新的程度。卢默不仅与特朗普在椭圆形办公室会面，据报道还影响了国家安全委员会(NSC)的人事变动（导致六人被解雇），并被要求列出国务院中“非MAGA忠诚者”的名单。尽管没有官方职位，卢默已成为特朗普的亲信之一。文章回顾了卢默的极端言行历史，包括自称“支持白人民族主义”、称伊斯兰教为“人类癌症”、因批评穆斯林议员伊尔汗·奥马尔(Ilhan Omar)而被推特封禁（后被马斯克恢复）、将自己铐在推特总部门口、以及近期发表针对副总统卡玛拉·哈里斯的种族主义言论。她还参与制造和传播右翼阴谋论（如海地移民吃宠物）并在移民等问题上煽动种族主义情绪。文章强调，卢默是特朗普核心圈中公开表达种族主义和偏见最露骨的人之一。与特朗普第一任期相比（当时白人民族主义者理查德·斯宾塞被切割，与白人民族主义者有联系的演讲撰稿人达伦·比蒂被解雇——尽管比蒂现已被重新雇用），卢默的受宠表明特朗普政府已显著右倾，对极端思想的容忍度大大提高。卢默的存在本身，就是对特朗普政府走向的一个严峻警告。
原文发布时间: April 5, 2025, 9:44 AM ET&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The Slow Progress of Baseball&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本期《奇迹读者》(The Wonder Reader)时事通讯探讨了棒球运动中传统与变革并存的现象。以纽约洋基队今年终于废除实行了半个世纪的胡须禁令为例，文章引出了棒球运动在某些方面缓慢进步的讨论。通讯特别强调了一个至今未变的传统：尽管女性对棒球充满热爱，但她们仍然被排除在严肃的职业棒球比赛之外。通讯推荐了《大西洋月刊》四月刊中Kaitlyn Tiffany的文章《为什么女性不被允许打棒球？》，该文深入探讨了这一性别排斥问题。此外，还推荐了Tiffany关于棒球运动员为何总在吃零食的文章，以及Mark Leibovich关于“魔球理论”(Moneyball)如何改变并可能再次拯救棒球的文章。通讯还提供了其他相关阅读链接，如关于洋基队胡须禁令终结的评论和关于人工智能棒球的思考，以及一些其他文化消遣内容。
原文发布时间: April 5, 2025, 9:24 AM ET&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.theatlantic.com/daily-brief/20250407</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
